香港獨立討論區

左膠成日攻擊獨派 理由就只係冇論述
冇論述？我地就整個論述出嚟！

我地一齊討論如何獨立 一齊做實事

我覺得香港人嘅民族意識太薄弱 大中華花毒未退

支持港獨

諗下如何係有限度嘅自由下慢慢碌大獨立呢個波
而家俾我地獨到都冇用，只會由反對黨變成建制嘅一邊。

堡主過左黎未
香港獨立

老實講 我覺得獨派仲要靠左膠滾大佢 例如左膠遊行 最好有二次佔領 每次都要失敗同失敗 迫人覺醒壯大獨派

獨派仍要靠左膠 慢慢食住佢同騎劫

請大家一齊keep住推同討論

希望香港獨立成為事實

我都覺得要靠左膠滾大，重點培養香港民族意識，只要冇民族意識，佢點染紅，點踐踏制度都冇可能同化。

香港獨立係歷史必然進程

獨立

算唔算係ios獨立論壇

少d樹敵
多d結盟
少d內鬥
多d合作

連尼住話好快有an版

我就兩邊都有用

最on9嘅係 要左膠信你係同路人好難 要佢地覺得你係鬼就易過乜咁

香港獨立不是夢

先講下我認為獨派最近要做啲咩

我覺得暫時有兩樣要先做的
一：造王
雖然造王絕對唔係好事 但香港人唔可以冇信仰冇偶像 造王可以令行事更有組織 獨派有召集力 歴史上唔少革命家都係人地造出黎

但我地要小心造王 人選唔啱就仆街 因為一有光環 王就好難控制 所以要小心挑選同搵方法牽制佢

二：建立形象
獨派形象近來極低落 我地要搞返起佢 例如要左膠式播獨 或者靠民生事件吸民望

大家一齊傾下補充下

我覺得都係好似陳浩天咁教育著手會好d 但論述就加油慢慢諗

係 最緊要保住人腳，做好教育同論述，比香港人見到具體既前途

有生之年希望見到香港建國

論述好龐大 要搞掂香港人民族意識先有基礎 相信我地可以出到一份力

可以嘅

所以最後都係回歸番國師本民族論做基礎

唔洗帶頭盔？

我諗有啲議題大家都可以統一戰線 而家我地同左膠太割裂 容易被支共逐一撃破

所以要「先合作內兼併」

學術討論

係真又點呀？人地都擺明車馬 撕裂一國兩制 一係一國 一係一國（我地滅支那）

文宣...

好多人都覺得獨立唔到/冇軍隊/水食物 果啲唔知點
但又好忽略香港赤化問題（可能覺得同佢地好遠）

首先要支爆

如果有完善既計劃（包括經濟、民生、外交等）既話可以諗下，最怕係好似英國獨立咁講就兇狠獨完之後先話無計劃 本人感覺現時仲係停留左係理論性階段

同意 啲人最怕冇糧冇水 但有部份研究指香港已經唔太依賴支那 水就要諗諗點搞

同埋我覺得最緊要係具體路線圖。有具體程序點pick up所有野係贏香港人信心既重要一步

支爆後我估計支那分裂 軍閥割據 唔排除地方軍搶同爭香港 因為香港係財庫 咁一係被人強搶 一係開offer比人合作 但明顯我地冇心理準備同議價能力

所以討論支爆後點做都係好重要

Agger 如果啲議員學者淨係識嗌口號既香港遲早比支那吞併

同意

如何實行已經好多爭議

公投？中央比得你搞即係代表佢可以控制結果
武裝？香港人肯拎條命同班支那抽過咩？如果大家有國嘅概念 咁就可行了

喺有路線前 抗赤已經好撚煩

香港獨立！

我覺得無論用咩手段去做果件事都好，都要比左人睇有具體既願景先。我始終相信大多數人都係見到有前路先會去做
建構願景同抗赤我相信係缺一不可

仲有打擊五毛

如果因為冇辦法實行而唔去諗詳細內容既咁同啲中產有咩分別？我覺得唔好理最後點樣投票，砌左個詳細大綱先，爭取多啲人支持

支持

無錯呢個諗法就正正係果班中產既諗法，更加係大部份人既諗法。我既意思係，如果獨派想壯大甚或成為社會主流，我地就係要比呢班大多數既現實派見到前路，就係要比佢地知港獨唔係純論述，而係一件好可行既事。
詳細內容要諗，但番去現實原則同樣重要，始終港獨其實比人質疑得最多就係實唔實際。
香港受高等教育既人只佔好少數，我相信大多信人都唔會明論述甚至睇論述(我諗多數人連書都唔會睇多本 )，所以比到明確既實際操作比大多數見到應該係同等重要。

造王係必需，要有一個政治魅力強既領袖行出黎，召集到啲中間路線既人出黎。
可惜香港人既慣性係一動不如一靜，就算真係有個咁既人出現，都未必有用

研究中國近代同當代史既教授同我講過

香港人係一個民族，有別於中國
香港獨立係正如陳浩天所講，終必發生

呢個係歷史潮流，正如世界各地既獨立運動經過一樣

而係中國100年黎，推翻一個政權大約要20-30年

孫中山推翻滿清 1894-1911
共產黨成立至執政 1921-1949
國民黨立黨台灣全面執政 1986-2016

佢話好睇我地80，90後掌權後會點帶領社會
所以香港獨立絕對唔係沒可能

有人講話最緊要係路線圖同策略等等
但有冇諗過，點解要港獨呢個問題？
大部份人都只係諗，想香港好，可以安居樂業就夠
咁我地就係要話比佢地聽，港獨係「唯一」出路
唔能夠再依靠泛民呢班垃圾
就如同滿清時，都仲有班人會同你講，立憲咪得囉
最後出到黎原來立憲真係冇用
班友先會死心，願意支持革命
所以第一步應該係整死泛民建制
甚至係由佢地整死香港
先至會有人認真去思考港獨的「需要性」

呢樣真係好重要

留名學嘢

樓主先分類？

留名學嘢

Btw 如果香港抗赤等待支爆又可唔可行？

巴打係咪膠登果個？

唔係 我好難得搶到呢個名

其實支爆會點冇人知 但唔少人都認同支爆後香港冇可能獨善其身 巴打可以睇返上面 小弟短短地講咗少少

泛民一定要死民主黨 佢根本就係part of 建制
公民黨因為楊岳橋而形象更好 但公民黨班老不死
至於其他自決派 我諗除咗劉小麗外 其他都有利用價值

獨立係擁有主權政府嘅唯一方法
所以如果要宣傳 就要同班港豬講autonomy 嘅重要性

香港經濟就係支那嘅Achilles' Heel 中共腐敗政權喺香港有好多資產同金融投資 呢個係支那唔比港獨嘅原因 但同時係我地達成港獨嘅籌碼

支那冇可能好似對疆獨藏獨咁對付我地 始終香港係一個國際城市 好難閂埋門打狗 所以港獨係有可能而且必然發生

推

無5毛

要有自己既武力組織先
要有個有錢佬開保安公司合法藏有槍械先
唔係咩都唔洗講

雖然淨叫好左膠 但唔知點解好鐘意高呼呢句

香港獨立！

你個名

其實如果講香港獨立既歷史正當性
香港獨立論已經講左唔少
但如果係話手段/方法就好似未有完整論述

港獨討論

係要有建國藍圖
同埋要解釋曬「點解要獨立」
「獨立的可行性」

啱

頂 我自己都未睇看《香港獨立論》
不過手段路線真係仲滯留喺口號階段 各位巴打可以傾下討論下

手段方面 我認為平民革命 行民粹係最實際行動

我地可以睇返世界各地嘅情況 明顯左膠式嘅政治正確同大愛共容已經做成反噬 令極右抬頭 保護本土國家利益嘅諗法已經成為大趨勢 而右派抬頭用嘅手段就係行民粹

所以陳浩天個參選政綱好有用 絕對可以吸引到票 可惜被DQ

呢個應該係代價最少的方法

香港人眼中陳浩天係極右痴線佬
香港人受住左膠影響，仲係大愛
唔會buy右翼住

所以小弟傾向喺香港成立極右政黨 唔打香港獨立嘅旗幟 借民生事件排外反共 宣揚理念同攞資源 比獨派韜光養晦

巴打我明白 陳浩天好坦誠咁將我地嘅慾望講出口 班人心中buy 但因為陳浩天明係港獨而唔敢支持

如果我地用民生事件包裝極右排外 對香港人來說 咁會易入口過直接講香港獨立 我地要繼續煽動群眾 將中港矛盾嘅仇恨推到最行

諗下點籌旗養青政先啦

青政

我有睇民族黨嘅政綱，佢都係咁講「將港中矛盾嘅仇恨」推到最行。
當我地有咗理論之後就要實踐，從而令更多人支持。
而家一方面完善理論，一方面諗點實踐。
不過我覺得取得群眾支持唔係第一大重點，可以係其中一個目標或者副產品。（美國大革命都唔多人支持）
Btw 終於可以認真討論下

香港獨立

港獨港獨

巴打 我仲認為對政黨而言 民意喺香港仍然係重要的 其實香港人好撚易呃 只要斯文播獨 做多些少地區工作同民生事件 班友已經順你超

同意要論述 尤其國族身份認同 我覺得香港人自所以認為自己係香港人係因為支那人閪同垃圾 但對自己嘅文化好似未夠

大家一齊討論下推post啦

如果講「將港中矛盾嘅仇恨推到最行」我前排接觸過一個港佬狂屌佢大陸前女友點侮辱香港人，大陸客點on9點惡頂blablabbla, 呢個時候香港民族情緒最高漲。但一講返立法會選舉或者雨傘個陣又變返大中華情毒同一般藍絲論調。好矛盾 我覺得係呢d貼地既位入手，引導返港中區隔，呢d比民生更貼香港人身邊既事應該係一個缺口。

啱 香港人好反智 細事就屌支那 大事就淆支那、忽然愛國同忽然理性

根本每個香港人都係心中獨

好多人都話2017好關鍵，支那經濟會開始cum唔住
中產最想要既就係穩定，撇除陳雲係私怨撚呢樣野，佢個selling point對中產好有吸引力

好多人依然認為港獨=動亂=經濟出現無法預期動亂
但事實大家有眼見，港獨先係維持香港不變既唯一出路

我覺得日後再出現林榮基事件、釋法、係共產黨個度搜到香港身份證呢啲野既時候，我地一定要借題發揮，上街遊行呢啲乜野都好一定要做，唔係為左令更多人「關注」，係令到更多人「理解」到而家再唔做啲野抗衡，所謂維持現狀終究只係癡人說夢

要做既野
1 建立香港民族意識
2 令到港獨論更加入屋，扭轉港獨只係細路仔扭計既形象
3 港獨政黨必須停止內鬥
4 造王，令到有啲野可以暗中進行

咁就要突破佢地既mind barrier喇
你想香港維持不變？咁你即係一係想推翻中共一係想港獨，自己揀一個

習武一定要
唔係話要練到個個葉問
但習武可以鍛練人民心志

我覺得呢代香港人普遍太無意志力

集會係一個好重要既行動
以上次民族黨集會為例
佢完全做到傳播理念既效果
亦都吸引到人討論同認同
當然要有好既演說
上次差在演說

多謝晒巴打 所以獨派仍要靠左膠滾大

造王嗰方面我有啲idea 其實可以營造被迫害嘅形象 扮可憐博人支持

唔係話靠左膠，係要問左膠取經
佢地搞集會洗人腦真係勁

人地搞呢d集會搞左廿幾年，我地十年都冇

民族黨就3月先出現
港英旗都係近一兩年先出現
唔係咁快想成功呀嘛

不如諗下點樣煽動啲有經驗既左膠過檔？不過冇錢又係真

最基本，多睇書，做運動

香港獨立 驅逐支那！

唉屌 真係要操fit自己 可惜我係文弱廢青

搵多d錢，捐俾港獨組織

洗friends腦、洗屋企人腦
多啲關注國際新聞

真係讀多啲書 獨派需要intelligence input
小弟自己除咗睇學者理論之外 我都鐘意睇學界刊物 例如《學苑》、City同Lingu編委嘅文章 全部都幾有趣

讀法律，幫手立憲

文科仔 寫文宣

我日日都做運動但係唔係點睇書

獨立之日指日可待

勇文兄

練武

一齊結集強身健體

勇武建國 隨時參軍
btw讀緊書嘅就諗下點樣可以運用理論去推快成個進程

祝你成功

我自己同大學班朋友都討論過 我個人有三個建議

第一：建立地區工作組
深耕細作 設地方樁腳 一改大學生同獨派搞事形象 二來可得民意支持 三抗泛民同建制 四可奪資源

第二：建立極右政黨
我上面都提過 香港人心中獨 港中矛盾推到極致 港獨呼聲最高 唔擺明車馬咁提倡港獨 而係用民粹推動排外 用小事滾大 以取得議席為目標 將資源獻比獨派

第三：以膠狙撃建制泛民
將建制泛民戇鳩化 派人選立會 立場係建制或者泛民 但行為要夠戇鳩出位 目標係整柒佢地

香港獨立 擊殺支那！

中共愈壓迫 我對港獨呢個主張愈認同 一日係共產黨治下 香港都唔會有出路

就沉

呢個幾好 但有冇人肯做？自從學聯四分五裂後 學界力量都好散 完全零合作咁滯

究竟係樓主問題定啲人有問題 點解可以冇人

應該我問題 毒撚

大家仲記唔記得當初反水貨，左膠又報警又剩，到而家連建制到話要本土

有啲野就係咁，看似冇人認同，一路做就會有成果

土公就最叻呢招，你鬧佢囉，佢照做，而家好多野已成正常

例如利益輸送，收錢做野等等

獨派要硬住頭皮頂硬上 忍有出頭天

認真post冇人理

pish

頭一篇可以叫做承上啟下、一個小總結嘅文章

我幾鐘意【現在】嗰part

屌我老母 香港獨立

好難搞架其實！
我支持係一件事
但既得利益者會斷送香港國前途
咁到時應如何自處？

如今之計 只剩武裝起義。
惜無人願犧牲！

高樓從地起，建立民族意識嘅同時要頂住赤化，條路依然好漫長

香港獨立！

留名學野

學乜春呀 大家一齊傾好過

其實地區工作真係好緊要 可惜而家現有嘅組織一係亂一係傷 再推新組織真係深耕細作就好了

有冇巴打一齊組大專生地區聯盟？而家開始深耕細作

Binc

留名

老套講句，文宣一定要有，最基本嘅 why how when都無，點講都無用。

唔好將所有希望放曬係民族黨

唔再盲目信青政,係個好開始。
理論來講,個人唔係好buy民族論,因為一來香港已經無時間,二來赤化對民族論傷害相當大。
其實單係唔想俾共匪統治,就已經係充足嘅港獨原動力。
行動來講,之前巴打有講,由番本文開始,暫時做住左膠嘢先,為嘅係盡早回復/累積動員力

聯合國總部搬黎香港.
引中共繼續釋法. 搵破綻告上聯合國.
其實最可行. 都係係全面普選立法會先.

香港建國！！！香港獨立

其實本民d軍師同大腦都唔撚掂
睇下ray wong名句：冇成本又可以玩野 點解唔做
仲有港大幫果班都係on99 成班都係信唔過 同政治智慧唔夠

又幾靚喎

國父留名

佢地Logic 係有啲問題 香港獨立嘅容錯率係零 每一點支持都得來不易

其實真係學青症一開始行區會搶資源可能係work，可惜佢地行錯路......
大家搞返18區，真係散落區，同返d街坊熟，可能有得玩

其實我玩緊

所以有冇巴打願意合作搞

絕對有得做
不過好多時大家過於急功近利
覺得咁做好似冇乜成果 就唔肯搞地區工作

揀區好重要

食屎啦
冇你份討論呀5毛

地區野係要儲的，唔係一年兩年就有效果

本土派肯放低身段搞反圍標，地區票要幾多有幾多啦

其實而家根本就冇任何有組織的地區服務
又冇實力又冇經驗，唯一可以靠既就係理念
你睇左膠朱搞得幾成功
籌錢回購領展商場真係贏到好多sound bite

黃台仰講呢句野的確係低估左中共既野蠻程度，因為佢地參考2012年宣誓情況而假設龍門冇搬到。

由於青政經常被另一派別既人指係投機派，所以佢地先急於係宣誓時立即做1d左膠，傳統泛民，同共碟絕對唔敢做既野。

左膠泛民點解唔做唔洗多講，而共碟點解唔會做？

因為一做一定上國際新聞，而中共係極力避免呢類新聞流出，因為有損佢大國形象。

可以參考足球賽事，佢地對香港人噓國歌幾大反應，香港足總on9到自己告自己都唔想人噓國歌，原因無非都係會比世界各國人睇到

可惜後來有人倒果為因，話佢地侮辱華人助中共釋法。甚至杯葛呢件事既抗爭

其實講呢種言論係有前提，前提就係佢地認同因呢件事釋法係正確。否則絕對講唔出咁既說話。所以本土派或勇武派係絕冇可能咁講。

而後來既情況就明顯掌左黃台仰嘴，但我唔會恥笑佢

因為我身邊有人都係根據過往案例黎係網上攻擊政府，保皇派。
我地亦會默認呢d言論係冇成本既

點知當中有人比人告，原來不誠實使用電腦係咁萬能

唔通我日鳩日同人唱呢個fd好撚蠢 ， 正傻西

而我本身唔係做邪教教主，冇洗到朋友腦

如果我咁樣做

咁只會令本來志同道合既朋友離我而去

開民智好重要

左膠只講不做，我地有野想做就學佢地套 marketing，一來街坊入到口，二來做到效果，咁咪贏到口碑

承上，港大幫我唯一不滿既係問體育救港，救左未果位

因為第一 救港 革命 我地絕對係以卵擊石 但不做不可 成功點會係一朝一夕 或者好似漫畫咁比曬路線圖你

如果有人可以有路線圖 一步一步公開如何係極惡既中國共產黨手中換取香港主權獨立 我敢講唔係騙子就係精神病

第二

體育救港係我最buy熱普城既一點
真心有用
佢地最近有體能測驗結果
我相信大部分年輕高登仔連中年既黃洋達都比唔上

請大家多做運動多睇書，自強不息

民族即係有同樣身份認同、文化認同既一班人
就算係香港PR都未必代表佢認同自己係香港人，所以赤化對民族論唔單止唔係傷害，反而係助力
民族論即係排外，而呢個外唔係由血緣或者出世地方而分，係視乎你既identity，你當自己係咩人，你有冇決心去抗共

講獨打j區

對於肥彭尋日對港獨嘅說法 我係唔認同的

我好好奇 肥彭話香港人要追求民主 而唔係獨立 仲話不可失雨傘所建嘅道德高地 即係要同支共講道理

其實肥彭你應該係最清楚支共係最唔講道理嘅人至真

當年佢推新九組 喺唔違反《聯合聲明》同《基本法》下推動變相普選 直情幫埋支共搞香港民主 但支共最後係咩反應？

支那不領情不特止 仲屌鳩你 話你係千古罪人
支那根本冇心「賜予」民主比香港人 香港係支共嘅踏板、安全套 有利用價值就留你喺到 冇就可以即棄

可能你會話 肥彭唔認同我地手法都算 點知直情唔認同我地理念
不過我地要記住 一個出色嘅政客係不能說話去得太盡 亦不能直接表明立場 而佢正正就係一個出色嘅政客
[size=4]我地應該用盡一切方法去說服其他香港人同外國 應該要包晒一切抗爭方法 左膠式民生 革命黨 極右政黨 吸納唔多嘅人支持 將港獨同港人民族意識最大化［/size=4]

香港人而家要追求嘅並唔係單單民主 而係追求我地係一個民族

呢個就係追求獨立嘅原因

千祈唔好俾梁遊或者肥彭打沉

改完都fail

我地唔係為咗偶像而爭取或者放棄港獨 我地為嘅係自己為下一代

啦幫你推啦

angelababy

多謝 我真係衰過乞衣

老實講
大部分香港人係唔認同港獨

唔認同共中一個中原因 見唔到勝機
香港人大部份隨風擺柳
我地有心推港獨既就係多行動
滴水穿石

巴打 可以講多啲佢地啲point

真心覺得
好多撐港獨嘅(形象上、思想上)都唔夠成熟
因為大多數都係年青一代
一味靠衝，完全入唔到屋，甚至令人反感

tmr need working

同我諗嘅一樣

的確,港獨嘅好處,唔係咁易理解或者講到出來,所以好多人淨係睇到搞港獨會經濟唔好

或許本土嘅宣傳重點,應該係講清楚港獨嘅重要性同好處

改變形象係獨派首要工作

上面有巴打提過豬西迪收購領展 雖然得個9up同唔可行 但好多平民百姓buy呢套 呢啲就正正係我地欠缺

一個出色嘅政治家革命家就好似Sales咁 將自己唔識唔熟嘅貨品賣得出 說服到人buy

我地可以諗下點做

唔知之前有無人講過呢，我覺得港獨呢個字眼幾廿年來根深蒂固被妖魔化，藏獨疆獨個啲，令人聯想到啲恐怖份子呀，自焚呀咁。未認真了解已經嚇怕左。

個人覺得香港係差咗一份狂熱，如果講牆頭草，不如話香港人太善於妥協，有就好，冇就算

依家班撚樣仲走去甚麼寸土必爭。都發神經既。投啲小麗老母出來連會都唔識開。真係失撚望。

岩呀

Fight for HK

無槍無法無錢無民意，獨條毛

推返上黎先

對於香港的未來，我們有以下主張﹕

( 一 )香港獨立成國。

( 二 )香港實行雙首長制，即市民透過地區直選選出所有立法會議員，並由民選產生的總統任命立法會最大黨黨魁成為總理，總統負責對外事務而總理則負責處理內政；
總理需選取當選的立法會議員擔任官員以及內閣成員，內閣是負責最終決策的行政機構。

( 三 )設立移民入籍測驗。

( 四 )香港立國即日起計一年內原雙非人士以及經由單程證獲得香港永久居民身分的士可選擇放棄或保留香港戶籍，選擇保留香港戶籍者需通過入籍測驗後在香港合法居住連續三年才可成為香港公民。
通過入籍測驗而未連續居住滿三年以及未能於立國後一年內通過入籍測驗的人歸類為香港非永久性居民。

( 五 )香港非永久性居民不享有包括選舉權、被選舉權、永住權等的公民權利。

( 六 )香港非永久性居民不享有社會福利。

( 七 )香港自行設立軍隊，並實行徵兵制度。

( 八 )香港應限制非永久性居民的物業投資，如實行徵收非永久性居民物業稅以及禁止或限制外地人士購買房產等政策。

( 九 )重構產業鏈，避免產業單一化。

( 十 )興建海水化淡廠以供給足夠食水予香港人使用，避免對外來食水來源依賴。

(十一)設立標準工時或以至最高工時。

(十二)給予更多支援予香港運動員 ，如場地或經濟上的支援等。

香港自一八四○年鴉片戰爭以後被英國佔領，成為英國殖民地。一九八四年十二月十九日，中英兩國政府簽署有關香港問題的聯合聲明，確認中華人民共和國政府於一九九七年七月一日接收香港主權，香港正式由英國殖民地成為中華人民共和國的特別行政區。

主權移交後中華人民共和國政府違反《中英聯合聲明》中不干預香港自主的承諾，不斷以各種手段透過香港特別行政區政府破壞香港原有的法治，更妄圖以人口及教育等政策同化香港民族，此等行為與種族滅絕無異。

中華人民共和國政府口稱香港為特別行政區，享有高度自治，實際上視香港為中國殖民地。香港民族一直以來皆受外來者統治，為維護香港民族的獨特文化，捍衛香港民族的自主權利，香港脫離殖民統治自行立國乃為最妥善的處理辦法。香港民族以《香港憲法》立國，以香港民族利益為先，保障每一個香港人的權利和自由，確保香港民族獨特文化的傳承不受干預，自此，香港民族不再受外來者統治而可掌控自身命運。

第一章: 總則
第一章: 總則
第一條
香港為主權獨立的國家。

第二條
香港的行政機關和立法機關由香港公民依照本法有關規定組成。

第三條
香港政府依法保障香港居民和其他人的權利和自由。

第四條
香港政府依法保護私有財產權。

第五條
香港境內的土地和自然資源由香港政府負責管理、使用、開發、出租或批給個人、法人或團體使用或開發，其收入全歸香港政府支配。

第六條
香港原有法律，即普通法、衡平法、條例、附屬立法和習慣法，除同本法相抵觸或經香港的立法機關作出修改者外，予以保留。

第七條
香港的行政機關、立法機關和司法機關，除使用中文外，還可使用英文，英文也是正式語文。

第八條
香港國旗是...。

香港國徽是...。

香港國歌是...。

第九條
香港政府的制度和政策，包括社會、經濟制度，有關保障居民的基本權利和自由的制度，行政管理、立法和司法方面的制度，以及有關政策，均以本法的規定為依據。

香港立法機關制定的任何法律，均不得同本法相抵觸。

第十條
香港政府依照本法第三章的規定產生香港總統、香港總理和行政機關的主要官員。

第十一條
在香港實行的法律為本法以及本法第六條規定的香港原有法律和香港立法機關制定的法律。

第十二條
香港法院除繼續保持香港原有法律制度和原則對法院審判權所作的限制外，對香港所有的案件均有審判權。

第二章: 居民的基本權利和義務

第十三條
香港居民包括公民及非永久性居民。

香港公民為：

( 一 ) 在1997年7月1日以前在香港出生的香港居民;
( 二 ) 在香港立國以前或以後在香港合法居住連續七年以上，並且通過入籍測驗的人；
( 三 )
第( 一 )、( 二 )項所列居民在香港所生的子女及其直系後代;
( 四 )
第( 一 ) 至( 三 ) 項所列居民以外在1997年7月1日以前只在香港有居留權的人。

以上居民在香港享有居留權和有資格依照香港法律取得載明其居留權的永久性居民身份證。

香港立國時下列人士可選舉放棄或保留香港戶籍，選擇保留香港戶籍的下列人士須於立國後一年內通過入籍測驗，通過入籍測驗後在香港合法居住連續三年的下列人士可成為香港公民：

( 一 ) 在1997年7月1日至香港立國期間在香港出生而父母皆非香港居民的原香港特別行政區永久性居民;( 二 ) 在1997年7月1日至香港立國期間透過中華人民共和國前往港澳通行證(俗稱單程證)獲得原香港特別行政區永久性居民身份的人。

通過入籍測驗而未連續居住滿三年的上列人士以及未能於立國後一年內通過入籍測驗的上列人士則歸類為香港非永久性居民。

香港非永久性居民為：有資格依照香港法律取得香港居民身份證，但沒有居留權的人。

第十四條
香港居民在法律面前一律平等。

第十五條
香港公民依法享有選舉權和被選舉權。

第十六條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

第十七條
香港居民有依法律服兵役之義務。

第十八條
香港居民除現役軍人外，不受軍事審判。

第十九條

香港居民的人身自由不受侵犯。

香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

第二十條
香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。

第二十一條
香港居民的通訊自由和通訊秘密受法律的保護。除因公共安全和追查刑事犯罪的需要，由有關機關依照法律程序對通訊進行檢查外，任何部門或個人不得以任何理由侵犯居民的通訊自由和通訊秘密。

第二十二條
香港居民有在香港境內遷徙的自由，有移居其他國家和地區的自由。香港居民有旅行和出入境的自由。有效旅行證件的持有人，除非受到法律制止，可自由離開香港，無需特別批准。

第二十三條
香港居民有信仰的自由。

香港居民有宗教信仰的自由，有公開傳教和舉行、參加宗教活動的自由。

第二十四條
香港居民有選擇職業的自由。

第二十五條
香港居民有進行學術研究、文學藝術創作和其他文化活動的自由。

第二十六條
香港居民有權得到秘密法律諮詢、向法院提起訴訟、選擇律師及時保護自己的合法權益或在法庭上為其代理和獲得司法補救。

香港居民有權對行政部門和行政人員的行為向法院提起訴訟。

第二十七條
香港居民有依法享受社會福利的權利。勞工的福利待遇和退休保障受法律保護。

第二十八條
香港居民的婚姻自由和自願生育的權利受法律保護。

第二十九條
香港居民享有香港法律保障的其他權利和自由。

第三十條

《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港的法律予以實施。

香港居民享有的權利和自由，除依法規定外不得限制，此種限制不得與本條第一款規定抵觸。

第三十一條

在香港境內的香港居民以外的其他人，依法享有本章規定的香港居民的權利和自由。

第三十二條

香港居民和在香港的其他人有遵守香港實行的法律的義務。

港獨，聰明人都知唔得啦
做左三權分立同真係一國兩制先啦
明眼人都知中共拎緊香港既資源走，
中共自己又狂搞基建想取代香港有既優勢
跟本我地就咩都做唔到 自諗下雨傘到而家有邊次成功
之前有某巴打講過買個地方個啲都實際過佢
香港最有價值最重要係我地香港人

最白痴係害死真民主
而家民陣遊行都係得萬零人
你話港獨，中國真係好開心
因為有藉口立廿三條
而主流民意係支持立法救香港

老老實實，認真睇吓城邦論，
再諗諗獨派應該點定位

陳雲係暫時唯一一個為香港度身訂造一套獨立理論既人
民族論只係大學求其一本intro to nationalism譯做中文再嘗試夾硬將香港塞入去
就算你地唔認同城邦論
都唔好限死自己用民族論諗

公投獨立、民族自決都係非常唔可取既方法
前者冇法律效力
後者要國際/聯合國支持，
但唔好忘記中國係聯合國常任理事國，
美國亦一早唔係果個周圍搞革命既世界警察
就算佢係，self-determination本身都係好無力既一個概念，係國際間呢個概念好耐冇攞過出黎

呢個都係民族論嘅弱點,佢只能幫港獨提供理據,但始終唔能夠令人更想港獨。要宣揚港獨,除左'點樣'之外,重要'宣傳'埋點解

仲洗宣傳咩，中學生，小

( Show Blocked User - 光之練金術師 )

佢都幾撚煩 我原本以為佢會認真討論 點知淨係一味話唔得 一味屌港獨 但又冇理據 睇埋佢啲post就知block得

巴打 我覺得城邦論係有可取之處 例如佢一開始駁斥中國嗰到係到肉 但係操作上有冇問題？

而家中港關係已經唔係傾斜咁簡單 已經係完全面向中國 順從中國

老實講 城邦論背後嘅政治角力同考慮係高深 但曲高和寡 而且今時今日已經對支那用唔著

大家可以諗下 我地應該視港獨係啲乜嘢

目的？手段？

我自己覺得why not both
港獨如果可以令中共畏懼 城邦論同自決一派嘅籌碼就會大好多
如果視佢為目的 亦可以完全區隔支那 最冇後顧之憂嘅方法

大家可以討論下

高質
我傾向覺得係手段，好似核彈咁，
用黎鍊住共產黨春袋
從而同佢deal其他野

Monster J 怪獸陰莖巴打段嘢係乜 係邊個嘅主張？

中國文化無問題 中國國情有問題

但港獨之所以被陳雲厭惡係因為同時扼殺城邦論 支那不爽就連一國兩制同城邦論都唔「恩賜」比香港人

所以港獨亦被人視為撃殺香港嘅工具 係雙面刃

但我身為一個後生仔 我會諗點解連一個似樣啲普選都好似求極都冇 仲已經跪喺到求一個比你低智慧嘅生物 點解後生仔喺赤化下可以完全冇前途
見到香港所有嘅嘢都一點一滴咁流逝
我覺得我嘅人生同香港都冇光明可言
倒不如用港獨去完成切割同支那嘅關係 由香港人重新捍衛香港 中國？真係關我撚事 只要中國一日有共產黨 中國都冇希望 香港亦比支共影響

冇錯 身為一個文科仔 中國文化真係好正 但支共毀咗好多好多好嘅文化

但無奈嘅系政治嘅野永遠同文化系密不可分⋯⋯ （利申：半個文科女）

講真我支持港獨但其實我唔係好明民族論
利申，有睇城邦論，明，但唔buy

所謂習核心應該係表示習近平想將中國變成新加坡咁 但一個國家冇文化倫理可言 只會成為一個極權封閉嘅地方 共產黨真係閪黨一個

我連讀u都係讀文科

我唔buy係因為覺得唔可能 正如人地批評港獨咁

民族（nation)係一個文化既term
包括佢既歷史、傳說、價值、甚至神話
好似法國最出名既歷史就係法國大革命
美國既神話就係land of freedom等等
咁民族論指出既就係香港都一樣係一個民族
有自己既價值、歷史、神話
例如獅子山精神、勤力、雨革、反共等等

無啦無啦⋯⋯讀到愈後面愈不堪 無心機讀😢

唔唔，
咁，比如我地父母個輩係民革中國游水落來，再上上個輩係打仗逃難落來。。。
咁所謂華夏歷史傳說又唔係真係我地切身有關。。。
獅子山精神個啲係好近期，由成立icac個年代開始？
咁是咪要將香港歴年發生嘅事神話化佢？

(雖然仲未完全明/buy但現階段會周圍幫你hardsell住先)

你話我5毛都好，我覺得肥彭講野幾合理。
的確，要求民主唔等於要獨立
當然，如果你話唔獨立冇民主既、依個係另一個問題

不過獨立唔係無可能，但就一定唔係我地依一代人會睇到既事

利申：支持

呢個真 由宋之後已經灰灰地 去到清末至現代史 係愈讀愈燥同嬲 點解中國可以積弱

我覺得我地有生之年有機會睇到 唔係我地帶頭的話 相信我地下代係冇任何抗爭意識 以後都未必有 真係要好耐之後先有

我主張

怪獸賓周巴打 你好有心 咁長咁詳細

唔洗客氣

香港獨立宣言
And for the support of his declaration, with a form reliance on the protection of Divine Providence, we mutually pledge to each other our lives, our fortunes, and our sacred honour.

民主黨發表有關港獨的民調，顯示如果2047年仍無法實行特首和立法會普選，有近20%市民支持港獨，相反在2047年前實行雙普選的話，支持港獨的人士減至約14%。

民主黨副主席羅健熙認為，中央一直聲言一國兩制成功落實只是「自high」，尤其年青一代普遍不信任一國兩制，故呼籲中央認真反省對港問題的處理方法，又強調再以打壓、挑動方式處理，例如全國人大委員長張德江日前會見「幫港出聲」周融的做法，只會令港人對一國兩制的信心減退，反問中央是否打算不作為，「衰就由佢衰？」

民主黨立法會議員尹兆堅亦指，民調反映主流意見不認同港獨，港獨亦不可行，這亦是民主黨的立場，不過民調同時亦敲響警鐘，因為即使港獨目前並非主流意見，但如果北京再直接介入香港事務就會令目前對一國兩制持「一半半」信心的人都會覺得香港沒有出路，繼而傾向支持港獨。

尹重申，民調顯示只要香港實行真正的普選、落實真正的一國兩制，認同中國人身份的比例就會上升，「咪唔會覺得尋求出路，包括港獨」，他希望參選下屆特首的人都能明白這一點。

賊黨都咁講 我地出多啲力水

希望啦

推到有人理

理

理 睇討論

首先，唔一定要切身有關
法國而家啲人都未經歷過法國大革命
但佢地都照擁抱革命精神
因為法國啲學校會不停教佢地（洗腦）呢啲精神
令呢段民族歷史成為佢民族性一部分
就算果啲歷史係假既、老作都冇所謂
蘇格蘭裙都係好近期既事，
但為左民族建構啲人作到佢好似好古老咁

所以香港民族史其實你鍾意由幾時講起都得
《香港民族源流史》就由嶺南文化講起，
指出香港由明朝開始已經唔妥中原，
之後俾英國統治成為城邦，繼續同中原對立
之後孫中山係度推翻清朝
所以香港既民族傳說就係反中原既傳統
去到今日就係反共產中國

留個名係公司慢慢追post

屌

好多香港人走唔出政府意識形態下個影響 即係權力向人民preassume 咗有啲嘢係岩有啲嘢係錯

一物治一物，港獨必引申反港獨
同佔中時一樣被反港獨民意收皮

宣揚下香港民族主義
香港人曾經係華夏遺民、大英門生、東方之珠，50年內由漁村建城市

仲有現代專業榮譽制度

想像的共同體

香港神話：獅子石山鎮邪龍、九龍化山、大鵬金翅鳥誅港賊共諜、望夫石

香港一日未獨立 比土共揸住個袋根本無將來可言 另外我覺得獨立後除左繼續提高香港人身份既自覺 仲要係生育上做野而且同時要清血踢走班在港支那 對於外國人（香港人以外）在港買樓既話 除調整固有稅率外 政府更應向地產商回購土地作建公屋之用 不過最重要既我覺得係要行香港人優先既制度 加強歸屬感同自我認同 國家係為人民而立 所以既外交內政毫無疑問一定係要以國民既利益為大前提去行事
香港獨立

遲下整個整合包 方便大家睇

叫三哥討論區
唔叫高登三哥討論區

熱普城己經有好好論述。
先確立香港人寫的憲法，再確立主權。

國際大師旭輝，和水務站站長都幾認同呢個方向

689 要用打擊港獨，爭取連任。佢係搞唔到呢個方向。

修改基本法

巴打 你覆錯post

我嗰港獨憲法仲未打哂

根本無武力就無得獨立

原本打咗好長嘅嘢 但彈app 屌老母

巴打 你對law有啲研究？ 有啲嘢可以請教你

小弟表示同意，香港人貪生怕死，導致無人帶頭對抗。就算有，往往以和理非非運動表達訴求，什無效應；故必須由區域做起，從而強化體能，精兵以武抗共。

另外，十八區要做好文宣工作，宣揚港獨訊息；從而統一民心所向。這須時間令市民認同。

都係參考返基本法姐，唔好請教我

唔好提上一代啦，唔係佢地阻住，香港獨立左啦

我本身有寫開文宣同政治文 有冇巴打有意一齊搞page 推動港獨理念？

想將大家嘅討論變成長文

有性趣

考完final之後傾

巴打大學？

係 好撚辛苦

利申: DSE考生，都好辛苦

讀好啲書 入間好啲嘅u

嗯

輕鬆一推

開page想幫手
利申:咩都唔識寫嘢唔叻

做咩比粒 我
唔一定話識寫嘢 最緊要有心 巴打你一定有長處幫助咗我地

一齊左膠式播獨講獨

屌 早兩日都冇負皮 而家好似多咗幾隻五毛狗就開始有

香港獨立唔重要, 反共先係最重要

我自己覺得建國在乎一套文化（或者國魂）
以呢樣為主
再配合上面講嘅建國藍圖，軍備，外交關係為副
咁先會成功

有意幫手

做實事！

文科仔有趣 但寫嘢成舊屎咁

唔要華夏

有啲人以為求民主就係比較唔激進
但民主同港獨一樣威脅到中共既統治，對中共黎講根本一撚樣，都係唔可以開個先例
咁既話，點解唔疊埋心水追求獨立

未必架

要終極反共唯有港獨

其實講論述 九龍帝國巴打有教路 介唔介意用佢o既o野？

有意幫手，自己傻下傻下都寫左d文章，我覺得自己有d諗頭可以宣揚下個理念，有興趣可以一齊傾下大家理念岩唔岩？

好呀

要實現需要行動派無需討論

你確認可以喺冇民意支持嘅情況下成功？

Post上來睇下

依家好食好住 搵鬼同你獨咩

平行時空？

呢樣啱 對於中國來講 我地可以睇返歷史 英國嘅改良模式係喺中國成功過 當權者永遠hea下hea下咁去唔理或者鳩做 中國每一個改革都係法國嘅革命模式

革命 先係恆古不變嘅中國模式

我十二月中想提返開page同寫文呢樣嘢

有興趣嘅巴打記住上水

亙古不變

其實怪獸賓周巴打好似係幾buy我諗法喎，d野完全一樣既

其實上文係我寫既，之前起高登開過post希望透過自己改既憲法黎表現出對獨立後方向既諗法同時引發更多人思考呢樣野，有機會既話都希望可以爲立國時真正編寫憲法既人帶來一d思路...

其實d野我放晒上Google site，可以既話都各位巴打都可以比d意見討論下

論憲巴打記住留名幫拖

有意幫手
利伸 design jj

柒了

再推

幫推

到時睇下有咩幫到手

好喎 巴打 懶人包design可以靠你

呢樣真
不過可以話係以卵擊石
唯有希望中國分裂 靠清醒既大陸人推翻

建議樓主開幾條線比大家討論
唔夠到時各位巴打再加

怪獸巴打唔洗名都改埋咁喎 其實我又無話怪你，雖然你咁做唔是幾好但我又唔算話太介意既

反正我都係想大家多d討論姐，我都寫明大家隨便拎黎用既，不過就唔好改都唔改就話係自己野囉

你share得出黎我估你都係buy我既諗法掛，其實一齊討論下無妨喎 反正我諗大家都只係想為件事好既姐

咁就要睇你覺得香港獨立係政治事件定軍事事件了.

向華夏說不

唔該晒

無論點都好 尊重人地作品同版權始終係禮貌嚟

不過希望怪獸巴可以努力讀書 入間好u

不如而家講下如何建國獨立先啦
文宣一定唔少得
面對共慘黨滲入
仲唔去抗衡就只有等死

潛咗成日水終於得閒上嚟推post

不如整個小結嗯，太長好難追講到邊

香港唔獨立或者支共唔滅亡 香港一日都唔會有光明

我由細到大都冇信過回歸民主中國論 因為我屋企人喺我六歲嘅時候睇六四嘅片段 我唔敢相信有人可以醜惡到 泛民嘅智商係咪有問題？ 連一個𡃁仔都望得透

之後我一路覺得我地要脫離中國 愈大個環境就愈惡劣 愈惡劣就令我愈相信 香港要獨立 一定要

我冇時間 有冇巴打可以整個懶人包比我

支共滅亡都未必有光
#唯一出路

神理由 二次文革

著tee都算。。。。。

香港已經進入二次文革同清算時期

香港獨立 刻不容緩

真係dq晒的話，會唔會引發示威
定大家已經麻木。。。

港豬繼續返工
冇人會理

9成9繼續返工

大家成日得個諗
剩係講
希望多啲行動力
讀好書又好 幫下唔同地區組織密密做又好
要幫下手出多啲力先得

本來會令香港人發瘋去示威，
但梁游事件後，應該會麻木

成功未必需要廣大民意支持，但一定要有plan
而要行動又點可以冇plan？你搵金主搵義士都要有proposal同如果失敗之後既backup plan

推 希望有人拋idea出嚟討論

Fb見到
集體總辭

屌冇人理

其實冇乜可能 班泛民未必肯做

推 求意見

想問下香港有咩條件去獨立

假設獨立左之後又會比鄰近城市有咩優勢

利申：唔係五毛 只係想理性討論

理性討論 立場 小弟反對香港獨立
香港無軍隊 無憲法 香港只有錢同人口 如果獨立外商一定會撤資 而且香港同澳門都係大陸洗黑錢重要出口 一定唔比你獨立 就算強行獨立 俄羅斯烏克蘭事件相信會發生係香港 大陸直接放解放軍打落黎 歐美會譴責 但出兵彩你都傻 無計 E個世界係弱肉強食 不如實際D諗下點搞好D香港仲好喇 香港民主發展其實發展得好慢 港英年代一樣無民主 非官守議員 同官守議員比例相差咁多 但一樣無人嘈 點解？ 因為人人有錢搵 市民安定生活 特區政府上場後 多左民主 （多左直選）但經濟差左 行政立法關係差左 老實講如果個個有錢搵 個個生活安定鬼得閒反政府 但事實上係唔係獨立係為一出路？獨立左無左大陸連去個旅行都去唔到 香港人唔出聲但唔係傻 你試下搞個公投獨立 我諗連20%支持獨立都唔會有 除非有大單野 （例如64）當然大陸唔敢玩E個遊戲！但我相信咁樣係最直接講比你地聽大多數市民反對獨立

其實香港獨立唔單止係政制上改變 我期望係香港所有制席上嘅改革

政府嘅存在理應係因為人民授權 因為同人民訂下社會契約 人民有所限制規限 而政府應該為人民提供better life 明顯現時港共政權做唔到

首先係政制上 人民有權一人一票選代議士同政府 為免出現掌心雷同老人家被利用嘅情況出現 教育一定要好 尤其公民教育 講返普選民主制度 其實香港而家因為赤化問題已經令唔少海外嘅大公司遷去其他地方 香港要保留返廉潔 不公不倚嘅制度 確保經濟上有自由市場 相信以港人嘅能力都可以吸引外資

其實小弟對唔同社會制度政策都有想像過 可能遲下同各位討論下

巴打你覺得香港有咩特別之處 可以吸引外資？

香港對外資吸引之處係因為香港同大陸關係密切 能夠作進軍大陸市場之跳板 而且香港法治司法發展成熟 對外資有保障

但香港獨立後⋯

大陸絕對封殺香港經濟 外資不能借香港打入大陸市場 香港地少人多 投資香港 百害以無一利
香港現行基本法將會消失 香港現時並沒有憲法 外資沒有保障 仲點會黎
外資投資香港 有好多係因為香港資金多 有健全的金融業務 好多都係中資企業 如果市場無左中資企業 香港經濟大受打擊

獨立後 大陸一定會封殺香港 點解？ 因為大陸都驚佢其他地方有樣學樣 大陸全驚亂 一定打沉你香港去震懾其他地方 歐美會幫？指指點點就算 睇下烏克蘭？制裁俄羅斯唔夠一年就開始跪低

你會話新加坡獨立成功wo 點解香港唔得？咁我問你新加坡民唔民主？ ⋯ 新加坡成功背後就係失去自由民主 點解無人反 因為新加坡人生活安穩 反黎做咩？ 香港人受特區政府依法的確係差左 但未至於差到要獨立起革命 所以得唔到人支持

巴打比你講曬啦
我同你既諗法都係差唔多
香港冇一個特定既優勢去獨立
但係你講到咁白實比人標籤做五毛

如果唔支持港獨=五毛
咁⋯ 無言-.-

要搞清楚中華同中國既差異

中國公司冇左香港交易所點樣上市吸納外資?

香港比中資充斥仲危險過冇中資, 眾所鳩知中國經濟係大泡沫, 將香港經濟同中國掛鉤除時翻唔到身

如果驚比中國封殺而唔願意獨立既, 不如諗點樣轉型啦

以為黐中國可以生存?冇遠見囉

兩樣都唔要

喺呢個post冇人講過唔支持港獨等於五毛 唔好派膠
我而家未得閒覆 但香港先係中國嘅跳板同建國藍圖 呢樣係鄧小平講 你可以留意下聯繫滙率 睇下港幣對中共嘅重要性

的確 一味靠支那真係一支爆就攬住死 依靠支那又令行業單一化 對香港亦唔係好事 無論獨唔獨好 經濟轉型係必要的

又係生活安穩 反黎做咩論
民主政體可以唔流血地換政權, 係久安之策
泰國就係全國上下唔尊重民主先會成日造反
李氏唔放權既話,長遠唔睇好星加坡

Btw LIHKG啲廣告真係幾人性化

請詳述

用生活安穩論真係站唔住腳
當文化被入侵消除嘅時候 民族係會反抗 即使人人有飯開 即使人人有安屋之美也好 即使人人有閪屌都好
何況香港真係好到冇民生問題咩？民生問題先係催化政治激進嘅主因喎

中華不嬲可以攞嚟用 架仔咪搶咗嚟用 仲自認華夏文化正統 陳雲都有用

中國人？狗也不屌啦

實質活動就唔好透露咁多
始終都係公開討論

我地可以集中喺理論層面 多謝巴打善意提醒

大多數市民反對獨立
咁咪做到大多數市民支持獨立囉
明智的選擇係基於學識而非人數

洪興巴
唔係話大多數人反對就唔做 不如改變客觀環境 英雄造時勢 根本好多人冇了解港獨

好既民生的面且確可以暫緩民主既
但係香港政府成日要喺民生同中國利益之間抉擇
就係冇主權既後果

我認為主要圍繞
港獨既原因
eg 文化,自主外交,經濟,民生政策

中央依家所帶來既問題同埋限制
eg 政策，法律，管制

港獨後前途，前景同埋機會
eg 自由，放寬，永遠中立國，永遠國際市場

港豬對俾支那強姦冷感，同樣實際上唔會介意獨立，所以有大概30%香港人支持獨立已經好好

而港共政權而家就係斜傾中共 犧牲咗香港人嘅利益

喺呢個post搵到幾個思想相近嘅巴打

多謝巴打

樓主如果推到有2
我建議改個TOPIC做香港獨立大綱討論區
姐係唔係傾下港獨可唔可行
係傾下港獨為何要實行
再用依三點做分類 慢慢傾
咁先傾到屎

得我一個推難啲有二 我已經成個傻仔咁瘋狂推
希望多啲巴打蒲下頭一齊討論點實行

多謝你

琴晚丁5台講瑞士偽中立真掘金
做中立國真係岩哂香港同香港人

洪興巴 請問咩節目

我明白你地講ga論點 的確 香港回歸民生問題嚴重左 內地文化入侵香港等等 你地要求變 但係變左是否真係對香港有好處？你話香港民族 你認為香港人要錢定要自由？香港人政治冷感一向都係港人作風 因為市民覺得唔關我事 但係獨立左直接影響到佢地 我唔相信佢地會唔表態

其實我覺得你地講的港獨唔合時機
支持力度又唔夠
手上沒有籌碼同大陸講數
經濟又沒有大衰退

歷朝歷代 一個政權衰退之時才是群雄各據 國家四分五裂之時 當中好多包括經濟衰退 外敵入侵 國家內亂奪權 等等⋯ 大陸家陣個政權先果60年 我頭先講d野一樣都唔中 香港點逃出大陸管治 應該過左50年 大陸資訊越嚟越發達 d人就會反政府喇 到時未時機囉 而家叫港獨=自投羅網 比位大陸入

希特拉的秘密金庫[粵/英][PG]

如果到時候大陸出兵打香港 香港淪陷 （例如俄羅斯強行吞拼克里米亞） 咁香港再無自由 咁點算

到中國內亂先開始做就遲啦，新新中國吞多次香港

先前都講左
唔變遲早收皮
衰啲講就算死都要死係自己手上

如果香港繼續沉淪落去又點算

再講日本一直都想發展軍隊
日軍護港應該有共同利益

你話日軍護港⋯ 比你港獨成立左仲洗守護你 直接搶左香港個肥豬肉喇 唉⋯有時d野 互相利用ja

大陸拎返香港就驚香港民主社會影響佢地上面有樣學樣 但唔拎又唔得 香港夠錢多 大陸又要臉子

香港回歸大陸就驚大陸衰野傳入黎香港 但唔靠大陸又食蕉 英國佬都幫你唔到

立左國唔可以有盟國？
原來大家都係食蕉大既

而且香港割讓比英國係滿清政府 果陣清朝都就快KO 家陣大陸覺得自己世界第二 仲會同你講條件咩

再講回歸一詞極唔客觀
主權移交會中立啲

Okok

留名隨時幫手

世界第二得幾耐

討論下ja

我覺得我地矛盾在於
你想安享晚年而
我唔認為安享到晚年並應該留番個有前途既香港比後人

同意部份 ！
如果你地所講ga 野香港有大部份人都支持 我相信到時候 香港會順應民意跟隨你地 可惜現在不是時機

針吉唔到肉唔知痛 換著一個普通市民 買左層樓 養緊仔囡 你同佢講搞港獨 樓價大跌 仔囡變左香港國民 前途未明 佢會唔會支持你咁解

依家當然唔係立國時機啦
依家係宣傳同外交既時機，趁未有人查水表

冇條件咪搵條件囉，冇奶油等收皮

資產跌完全唔係問題啦
轉去外國咪避到囉
香港冇外匯管制架

死撚緊既中國香港
前途未明既香港國
我要後者

但⋯ 中國歷史邊有人搞分裂大鑼大鼓咁講比當權者聽⋯ （講緊個政權仲健在）歐美唔同 人地民主發展成熟 香港⋯ 我認為一向都假民主 港英年代to now

港英就係用民生拖延民主既典範
甚至識透支香港製造假繁榮

所謂「中國」其實唔係國家

春秋，戰國，軍閥時期邊個先係中國?

如果元，清 都叫「中國」，咁如果日本成功侵略中原，日本都叫「中國」啦

所以中國應該係指「中華人民共和國」或「中華民國」，其他情況用中華比較洽當

改少少

追到Live 加把口先，不過好眼訓，是但打兩句就算，會有啲亂

事前利申：我信城邦論

獨立係目的定手段？我嘅睇法同大家睇法唔同：獨立係手段，目的係建立民族。點解獨立只係手段？我可以嘗試問一條問題：

「假設聽日香港共和國即日成立，我地有冇辦法搵到一班有能力，而又對香港共和國及其國民忠誠嘅人去領導呢個國家？」

呢個問題係明顯嘅「NO」。姑勿論你地同唔同意城邦論，至今我只係諗到陳雲一個比較有呢個執行能力同意志去做呢件事，但總不能夠話佢一腳踢架嘛。（泛民同建制相比之下都係一堆人形蛆蟲，只係識得咬糧。）香港地政治人材凋零，偷雞摸狗嘅小人就多，但呢個情況相信喺民主政制建立左之後就會改善。

至於政治忠誠問題，呢個暫時都係無解，因為香港人普遍嘅道德觀念其實都燒得七七八八（或者根本從來都冇），淨低嘅只係虛偽同濫情。呢件事就唯有依賴建國後嘅政治制度。

而以上講緊嘅野正正就係香港發生嘅事——香港所謂高度自治，港人自港，係香港人自己敗晒嘅，與人無尤。當然你可以話香港係俾大陸搞，但如果香港人企得硬，香港邊會去到咁仆街？當然，呢個又可以拉到去地產霸權問題，不過以後再講。

加上以各位政工作者嘅質素，就算俾佢地執政（除左白頭佬 ，拎支槍指住佢佢都唔敢上），恐怕各位到時都係要搞移民。民族同國家係雞先定蛋先，不過如果各位只以獨立為目的，而睇唔到之後嘅事，或者會令大家最後會見到一個換左牌頭嘅傀儡政權。

政權，一定要係本土。唔本土嘅政權，只係另一個港共。

問題嘅癥結就在於：一班有外國護照嘅人喺借來嘅土地上接受人地施捨嘅民主。

基本上，「借來的土地」呢個問題係無法解決嘅——大家都知香港就喺中國隔離，佢想食香港就好似俄羅斯想食克里米亞咁，係本能。要消除呢個不利因素，幾乎只有核平深圳河以北區域呢個選項。如果唔係，就算有建國一日，我諗都係唯有靠見機行事架喇。

「接受人地施捨嘅民主」——民主唔係自己打返黎嘅，唔係民主。呢個就關於點樣奪權。

武裝革命／軍事政變推翻現時政權，通常係會出一個更仆街嘅仆街仔出黎 如果真係不幸發生，我估當時中國已經出現軍閥割據局面，而香港會被廣東方面，甚至係駐港軍隊嘅軍頭所佔領。到時我估我地嘅待遇應該係同中非啲人差唔多。

各位巴打係咁有心嘅，一係學卡斯特羅囉 ，又搶軍營又打城市遊擊，由輸到剩低十幾人都可以打嬴人地成條軍隊。你咁都打得到，抵你奪權啦。

至於等到支共爆炸倒台，廣場制憲宣報獨立，呢個有另一個問題——如果中國重建政權後要claim 返香港主權，而如果重建後嘅政權係民主中國的話，呢個又會係另一個漫長鬥爭嘅開始。

最理想就當然係修定個憲，紮定個靚馬等支共倒台啦，不過時機已過，加上現時形勢玩到咁，就算再叫人補選入去做都係已經無補於事。

如果以上兩點都有圓滿方案解決，咁有外國護照嘅人就唔會再係大問題。

係呀我講到好灰好絕望，但港獨本質上係比我講嘅仲要更難。有志者鄧竟成，加油啦。

你漏左推行城邦政體如何解決冇政棍治人材，民主法西斯新新中國claim 香港主權既問題

就廣州軍閥威脅既假設黎講
其實保留香港作(偽)中立國會比較合乎廣軍利益
一來可以暗地幫佢匯錢買物資
二來免得罪列強利益

佔領香港的話，列強封鎖對廣軍售就GG

我支持同廣東合作發展，同香港產業互補係好事，前提係主權唔被吞噬。所以邦聯制我ok

但係若然喺軍閥互相敵對既時候去聯合廣東的話，我哋就會比其他勢力宣戰
所以大局未定都唔適合實行邦聯

早 尋晚訓左
多謝你睇曬我打D言論

最後要回歸到全民制憲，全民立約，永續基本法，確立實然主權

教主和國師老早Told You So

廣場立憲咪又係和國師的做法一撚樣

PS：青政係垃圾，梁天琦係仆街，波皮黨係人渣

個人認為第一步起碼要團結先啦屌 而家連最大個幾個本土派黨都夠咬夠骨咁樣 唔齊聲齊氣咁都算仲要互相攻擊

你知唔知陳雲嗰套永續基本法嘅操作

你個留言上面已經有一隻

其實中共過度干預、無民主、官商勾結、年青人無法上流之類係思考獨立既起點，當然以上既野都係好重要，但最終支持獨立既原因好簡單：我係一個香港人。

作為一個香港人眼見自己既民族比人文化侵佔、土地被其他民族歸為國土咁其實唔反抗係絕對講唔過去，而面對住一個無賴既獨裁政權除左獨立又有咩更一勞永逸既方法？

獨立後一段時間內民生、經濟等等方面係的確係會受到影響，但我會將呢d視為必須付出既代價，只要儘量減少損失就ok，我亦都相信香港人會過渡到呢段陣痛期甚至可以借呢個機會重構返一個正常既產業鏈擺脫經濟上過份依賴支那既情況，始終其實依家係行錯左路，破而後立或者都係一個可行既方法。

退一步講，就算經濟上唔返黎，我都係比較願意生活起一個有自主權既香港而唔係好似依家咁既香港。

行動方面既話，某d部分當然唔太適合起度公開講，但係就思想傳播既方面就可以講下，現階段最實際就係宣傳、說服香港人支持香港獨立，呢樣野上其實支共做既野我確信係有助攻既作用。另外，宣傳方面唔可以好似泛民咁只顧宣傳效果而影響自己既原則。

同埋係要開始構想論述、藍圖，呢2樣野係同第一點相輔相成既，最後一點係我最buy熱狗既一樣野：體育救國，煩請有志者儘可能鍛練身體。暫時可做既大約係咁。

Sorry好似有d長

唔長 感激不盡 我要月中先得閒寫 而家只可以鳩回推post

其實以上都係老生常談無咩特別，講到口都臭

每次同人解釋都要講一次 真係有啲煩

呢個post 其實有九成內容都係阿媽係女人架喇，冇人落手做咋嘛

大家都講到要有論述要有藍圖，但個論述係乜藍圖係乜就冇人講到。加上香港前途都俾國師講得七七八八，淨低又有人講嘅都係得返自決公投，歸英之類嘅智障野

唯一可以填補嘅係親美制憲派（呢點羊子之前提過），同親華嘅城邦論同華夏邦聯論相對照。他日建國之後，客觀效果上就會令香港可以喺中美之間彈出彈入

三權分立瓜左
香港而家得番言論自由 而且都消失緊
23條好大機會立法 咁多雙非 反對派一定比人滅聲
如果你覺得咁樣比中國統治既生活係好既 我冇野好講
可以話你聽之後既生活係冇保障
政府福利 法律 經濟係歸向大陸仔 香港人到時已經冇生活 剩低既只有生存
中共冇當你係人 極其量係動物 唔鍾意可以踩死你
想問反對港獨既人係咪想咁
港獨冇錯係難行 都期望靠外國幫
港獨後經濟的確有困難 而且係經濟長期單一化既問題
我覺得香港人更加要幫手建立新香港 產業多元化係港獨後最大既目標
加上港獨後一定要禁雙非+所有雙非番大陸 要止血

其實論述/藍圖唔係話無嫁喎，論述一直都有嫁不過無著書立說咁解咋嘛，港獨既必須性、反殖意識等等都算係論述黎，其實起平時做宣傳既時候都有滲入嫁啦。

藍圖既話我認為民族黨之前既執政願景已經係提供左一個大方向啦，細節既野有興趣自己可以思考，就好似我之前都有諗過一d獨立後憲法/政策既方向，上面都有寫過出黎。

題外話講一句
成日話要做咩文宣，講咩都好唔過搞創作
有時hard sell 香港獨立，講咩都會有人話反駁
食水不可行，糧食不可行，經濟不可行，軍事不可行
但講到底，就係冇自信
講自己係香港人𠴱陣冇自信，外國人問起香港有咩特別嘅時候，香港人又可唔可以自豪地講出自己有嘅獨特文化，而唔係只得燒賣蝦餃叉燒包？
呢個問題，反華夏嘅人更加要深思。
寫多唔同類型嘅文，畫漫畫，唱歌填詞拍戲咩都好。要重新輸出文化，令世界覺得香港出品係與別不同。

如果各位有心無錢無力，其中一個幫香港嘅方法係學好中英文，睇多啲書。好好做人，修養品德，培養自己嘅審美觀同品味，唔好同啲惡俗嘅地方同人沆瀣一氣。唔好自甘墮落，咁樣已經好好。

毒立

推

利申：就考find佬

未睇留言，只係我係度諗，係一個極權政權下用網上討論區公開討論獨立係咪一個合邏輯的做法

咁你仲唔快啲出返去 好危險㗎呢到

推 上水了

星期五正式完sem 各位上水組團 上水討論 上水獨立啦喂

小弟仲讀緊中學
好老實講，身邊冇幾個同學關心獨立，更係少人留意政治。對佢地黎講其實一無所知，學校都唔會成日講呢啲topic。
我覺得宣傳其實好重要，起碼香港獨立透明度更高，更多人了解。無奈大部分學校都禁止講呢啲話題，有時我提起呢啲話題都冇用

證明中學播獨嘅重要性 要上得大枱成為討論議題

巴打可唔可以形容下你中學政治取向風氣
因為我師弟話我中學冇禁

禁唔禁應該取決於學校本身屬於咩團體組織

我地要爭取時間 盡快傾出一套理論
我星期五之後可以up大綱上嚟

終於有理性港獨post, 雖然我唔buy港獨，但我建議獨派未來兩年先集中搞好形象。例如：係民生議題上多d宣傳自己係以香港人利益為先，再加以溫和行動如示威等。

形象不搞好，根本無人聽你地講野。

政府既角色應該係代理人，類似管理公司咁，老細請佢黎係幫手管理間公司，佢係要同老細負責，而政府既老細正正係市民
市民納稅---->由政府(代理人)負責管理--->做得唔好--->應該有權換代理人
但現時既問題係，佢騎劫咗我哋應有既權利，點解佢做得唔好我哋冇權換人？如果佢唔交個權出黎，咁獨立正正係唯一既選擇

等老一輩收哂皮先啦 後生上位再發動講獨先有機，老果堆太親中

收皮啦，建國就要建軍，邊撚度有人幫你打，搵後生個個唔漄得會肯搵條命出嚟？返企屋打舖機好過啦。仲有個個提理念嘅都驚死，行都唔行，又唔會負群眾責仼，連服眾嘅能力都冇。算啦，打多啲飛機啦

同意樓上巴打講，呢兩三年要宣傳，要入屋，對外唔可以太「獨」，嚇走哂啲人，我地要打嘅牌係「本土主義」，而且要美化「本土」，除左反中，最重要係我地做到啲中共，甚至港共做唔到嘅野，咁先吸引到唔關心政治嘅人嘅支持。呢個係未來幾年本土派對外發展嘅方向，會有少少似之前嘅青政，但一定要比起佢地做得更多，要做到呢樣野就一定要有自己嘅經濟

講到尾，我地要嘅係錢，本土派要長遠發展，一定要有自己經濟活動，籌錢係要，尤其初期，但之後我地要持續落去就要自己個組織搵到錢

錢從何來？最樂觀咁諗，我地好團結咁學天主教每人捐一個月糧，我當大家平均月入$15k，本土派立法會選舉得票20萬，有5%人又有工返又肯畀錢，我地每年就有$150M，再加淨番果19萬人每人每年捐$1k，再加無份投票又無乜收入嘅學生，一年加加埋埋希望可以有$360M用，即每個月$30M

要做啲咩？首先係對外。宣傳要文宣，要印刷，要擺街站，呢啲錢唔慳得，梁天琦當年都使幾十萬，仲要有咁多義工所以先用咁少錢，我地一個月$2M唔過分。其中我覺得整懶人包係必須，呢樣野可以靠義工，要大量文人同design jj。另外，網絡打手都係必要，連登高登膠登全部都係自己圍爐，要出去其他論壇，一堆人負責分化佢地，另一堆人負責滲透本土思想；仲有FB，有咁多地區page，每個page都要人，長遠要自己整page，唔係以本土或者港獨為主題，而係十八區每區一個果啲閑聊page，全部都係人手同錢，我會預算每個forum 20個打手，每個地區page 5個打手，總共200人收費網絡大軍（再加一堆自願參與嘅義工），每人每日20個post，根據國際標準收費5毫一個post，每個月就要$60k。以上果啲都係畀普通大眾，而最有可能加入我地新力軍係後生嘅一群，所以對佢地要更落力宣傳。對中學生同大學生，我地要滲入佢地嘅每一環，所以我地要賣文具，賣hoodie，賣小食，設立舊書買賣平台等等，全部要盡量自負盈虧。但我地唔可以再淨係停留係後生嘅一群，要reach多啲唔同年齡層，食物銀行呢啲我地要做，有咩幫到基層嘅野我地都要做，大時大節要派米。簡單嚟講，我地要地區工作，我地要做民建聯，成日話啲老人家咁低成本就收買到，咁我地快啲去收買啦，我當每個老人家可以用$500收買，我地兩億可以收買40萬個老人家。仲有，我地要賣嘅係專業服務，所以要大量專業人士，例如地區法律諮詢。

下一個post再講對內

屌你老味

支那式民主 你是賤民時 我為你作主

Lm新加入，睇完幾部新聞透視，了解多少少

小弟愚見,以下不能滿足,就不能獨立
第一:財務,立法,施法獨立
第二:有不少強勁中產,有學識修養
第三:大部份人同意獨立,並且有與13億支民決一死戰既決心

咪臭係
乜撚嘢論述都晒氣
學藍屍講
最重要就係煽動群眾同埋買槍買炮
個個捧到「陳浩天金庸」上天
一個靠港獨呃課金同碌撚黃教分身嘅poly仔咋
唯一貢獻就係拆散學聯同搞鳩叫港獨口號大會畀班教迷high吓
(姐係周星馳鹿鼎記句反清復明道理一樣，不過人地陳緊臨)
我真係恭喜你呀！
等睇一兩年後好似梁天琦咁光環落盡
三登仔又要搵新教主
不過睇怕呢條浩天金融應該暴動都唔敢搞
七一話搞暴動單野笑到仆街
三個人渣組織著住件UNIQLO鳩鳩吓等運到

push

香港獨立到而家嘅理論都係要等待時機(例如支爆), 而唔係講緊自己創做時機, 如果時機唔到, 就咩都做唔到.

1推呀

早期啲巴打去咗邊

要做既係為時機到果一刻準備
至少唔可以再係示威用埋曬D磚頭、遮呢Ｄ臨時拉夫既野

其實好多人做緊嘢
有一班知名啲嘅kol整緊啲支援平台
有一大班人喺度默默打緊地區
亦都有人喺背後諗緊計將民主力量重新團結返，提高返動員力。

與其繼續話要啲咩論述，不如貼地少少，真係走去服務下街坊，睇下普遍香港人想要嘅係咩。
大部分香港人要嘅嘢唔係民主自由自決，要嘅係穩定同生活。要成功一定係諗點樣spin到港獨先可以保障生活同穩定，而唔係教班老友爭取民主同公義。

香港要首先要徐內奸！

係, 但係冇人諗過自己創造個機會出嚟.

如果你咁做嘅話, 其實你唔係因為觀察現實達到"需要獨立"依個結論, 而只係夾硬落街呃鳩啲人支持獨立咋喎… 理論係一定要有, 唔得堅實, 好易好似而家本土派咁一年半載就玩完.

有,但唔可以公開講公開做

咁係咩呢? 你唔用磚頭用槍炮, 點都唔夠解放軍咁大枝架喎, 依個係客觀事實嚟架喎…

香港獨立依家去到邊個階段？

其實大家討論咁多獨立嘅方法都冇用，來來去去都係等支爆、武裝起義或者自決？！全部野嘅大前題都要係有人支持先，從來革命嘅最大武器都係民意，亦都係唯一中共會驚我地嘅野，所以第一步一定係要有香港嘅國民先，其後再諗點樣建設香港國。

之前大家都講過好多播獨嘅方法，例如搞地區椿腳、建立論述加強說服力等等，但大家有冇諗過依家對港獨行得最前亦都比較有能力嘅就係知識份子，姐係大學生。事實上相比普通地區工作，去開發學界入面嘅獨派力量其實會比較容易，大學生有光環、個人能力同可付出程度都比較高，絕對係對社會整個獨立風氣最有影響力嘅一群，個人認為係應該重點去做。

有人話依家學界冇咩聲氣嘅原因係因為冇左學聯，但其實諗番起當初大家知道有學聯呢樣野都係源於雨傘，雨傘前其實學聯根本冇咩作用，事實上係雨傘入面都只係叫做一個領頭人嘅角色，但我覺得學界嘅力量絕對不單單局限係學聯。

學界一直冇辦法合作嘅原因除左係因為冇左學聯呢個溝通平台外（其實今年已經重組緊一個新平台），另一個原因係大學學生會都唔係一致支持港獨，連本土都未做到，所以就要睇下今年會唔會做到本土學界大團結，如果得嘅話，大家係做本土/播獨活動果陣會好好多。

咁學界到底可以做d咩，我同大學朋友傾左好耐有呢d結論

一，每間大專院校都必須成立本土/港獨組織

大學生咁得閒，成立組織又唔似中學咁多限制，至於組織形式可以純粹係學生會，如果你個學生會係本土/獨派嘅就加入佢地或幫佢地手，如果冇本土學生會就自己成立 XX本土學社之類，首先要係大學有明確嘅港獨聲音先

二，呢d組織需開始於大學中進行播獨工作

人地陳浩天係中學都搞到播獨，係大學大家點會搞唔到，搞街站又好，講座論壇又好，盡量利用果個組織有嘅資源/大學資廿去做宣傳，要喚醒大學入面嘅港獨聲音，呢樣野係唔易做，同埋要好有恆心做，同埋都應該會比人笑，但搞港獨嘅人必須唔怕呢樣野

三，大專學界港獨聲音興起後，就可以搞大型聯校活動

造勢大會又好，聯校論壇又好，就係要煲大佢比傳媒知道香港大學生對港獨有咁大聲音

最後，成功建立一定數目嘅獨派大學生，就利用大學生嘅活力和能力去推而廣之，落地區、做論述、做宣傳，我覺得咁樣先有成效。

當然，你地講野地區工作、論述都可以同喚醒學界同時進行，只不過我覺得我地應該更加重視學界力量

如果你清楚學聯入面係點，你會知道要拎返學聯舊錢係唔不容易，但其實又有必要去做

因為學聯條例果度寫明話院校成員不得分配其資產，所以要拎舊錢必須解散學聯再打官司，再先籌組新學聯

依家你就算騎劫學聯，變本土，佢入面腐敗嘅架構，同埋果筆建設中國民主基金郁唔到嘅話，你騎劫嚟都冇撚用，仲要用埋個臭左朵嘅名

所以解決方法一定係諗辦法分錢，再另起爐灶

咁係咪要佢地影曬相俾你睇汽油彈之後俾差佬掃？

唔係, 而係要諗下, 除咗武力之外仲有冇其他方法. 因為武力你冇可能會贏到解放軍架喎. 既然明知唔會夠人打, 點解仲要拎依個嚟做主要嘅戰場?

一出解放軍=香港中國經濟全面攬炒
支那先唔會咁撚ON9出解放軍同你打

"一出解放軍, 香港中國經濟全面攬炒"只係我地對對手嘅設限, 實際上係唔係咁, 你同我都唔知, 如果係咁, 點解我地唔用最惡劣嘅情況嚟去考慮, 只係選擇對自己最有利嘅情況嚟做推演呢?

你可能會覺得我搵嘢嚟講, 但係九月果陣先有兩個人行事果陣抱住"對手唔會夾硬嚟"嘅心態去做事, 結果係點, 大家而家都應該好清楚.

我唔係話完全拋棄武力手段, 但依種手段應該只係用嚟晌行動果陣做保護性嘅輔助作用, 而唔係拎嚟做爭取獨立嘅主要方法.

最惡劣情況就係經濟攬炒,呢個唔係最壞打算,係必然結果
佢出既咪仲好,香港700萬人換14億人福祉,抵到爛

咁到底我地嘅目的係要香港獨立定係要港中攬炒?

對住中國你一怕攬炒就咩都唔洗講,俾佢地知左底線就會盡情入爆你,反之你一過左呢條線就到佢怕你

呢種論述方向，過於理論化理想化，絕大多數人根本就冇玉石俱焚既決心，你聚到 100 人、1000 人都難，唔好講話「全香港」，你有冇辦法綁架到全港人同你一齊攬住晒冷先？呢個先係重點，你做得到，咁就有籌碼，做唔到，你只係一個中二病患者

至少自己要有先,好似你呢種犬儒主義既心態做咩都永遠都唔成功

可惜大部份人都係咁, 除非你完全冇諗過當群眾運動嚟搞, 如果真係咁玩, 你要有一百人對全港七百萬人嘅心理準備.

歷史上絕大部份人都係咁，你自覺係先行者，就唔可以忽視呢種群眾習性，否則只係一種離地革命，要計算，就一定要計算埋呢D，香港大多數本土主義者既失敗，就係往往要求其他人同自己一樣，唔得就鬧人地港豬

老實講，好多人讀書多年、打拼多年，有D 供緊樓，有車有老婆有仔女，點樣同你玩攬炒？香港就業率好高，買樓比率亦相當高，你玩攬炒，要諗下有幾多人會企係你對立面。

事情好簡單，點解你覺得要獨立？因為你既角度睇，香港獨立，比起中共殖民要好。但係人地角度呢？有幾多人覺得，根本冇乜分別？或者唔覺有咩問題？

你話好憎中共殖你民，但亦有好多人擔心，冇左中共，香港就可以保護到自己咩？越南 / 菲律賓派兵上黎殖民，你有冇辦法抵抗？講到遠左，但你真係想要論述，就唔好咁一廂情願，諗野唔好淨係諗自己角度，反而應該諗大圍角度。

其實換個角度, 都係離不開老泛民果種覺得自己有所講大義, 就應該無往而不利嘅心態.

獨立完唔夠水飲，點解決
唔好再話向中國買水，人哋會同你做生意？
利伸：唔想被中共統治

海水化淡, 新加坡都做緊.

冇人理

1. 退聯 又 反大台，而家邊個敢牽頭？動不動就話勾結，黑箱，散水

2. 大學生一兩年貨仔，點長時間抗爭？點樣反滲透？

3. 主流媒體不撐港獨，越宣傳越抹黑

1. 團結學界力量唔係番去學聯舊有框架度打飛機，新嘅學聯絕對唔洗大台，又何來反大台。至於今年各大學生會都提倡緊要有新嘅學界溝通平台，形式上完全可以唔似學聯咁

2. 如果你講緊只係一班大學生就話一兩年貨仔姐，但係有其他大學生繼承架，如果一年嘅宣傳工作做完，一間大學入面都揾唔到十幾個人繼承呢份責任，咁佢地都宣傳得幾失敗 何況依家個形勢，學界嘅獨派力量我唔信咁易收皮嘅

3. 咁你咁講，所有獨立嘅宣傳都係越描越黑，唔洗做啦。學生唔同政黨，如果政黨做宣傳可能會比人話政棍/呃課金，但學生團體做始終有個光環係度，市民大眾係易入口好多，同埋做到聯校level，主流媒體都好難唔報

1. 「新嘅學聯絕對唔洗大台」，唔知你講緊乜，既然你話「今年各大學生會都提倡緊要有新嘅學界溝通平台」，咁咪大家睇下出黎咩樣囉，到時睇下有冇發言人、有冇主席、有冇黑箱、有冇一個人說了算，而同時又有冇效率囉

2. 即係成日流於學界囉，個個一畢業出黎做野就向現實低頭，就算你再傻仔，見到咁多師兄師姐讀書勇武，社會鳩縮，你仲會有興趣搞？不如炒下股，去旅行好過啦

3. 唔係我話「唔洗做啦」，而係講返個現實你聽，就算最多港人支持既雨傘，主流傳媒都係抹黑多，更何況連泛民傳媒都唔睇好既港獨？我只係想指出，所謂「煲大佢比傳媒知道 XXX」係好天真好傻

其實我覺得國旗同國歌係非常重要，令人覺得有冇心理上嘅歸屬感，好似加泰隆尼加、西藏…就好似去睇波，你都唔鍾意見到支抽氣扇旗啦

只有咁樣先可以正式集合到獨派嘅力量，否則都只係狗咬狗骨。我自己就對高舉港英旗，但口講獨立嘅人覺得觀感唔係咁好。

一首好國歌一定可以振奮人心，唔係好似左膠咁樣唱，係代表心裡面嘅精神

仲講緊學聯

呢堆嘢 我上面都提過

就憑佢地仲講緊學聯就知佢地唔係學界啲人

我自己係學界裡面啲人 我已經看淡咗學界嘅作用 裡面啲惡勢力大到仆街 而家啲人根本為取學界光環而上中央庄 冇一個有心做 例如自稱本土庄嘅星火

然後各大院校分裂 有人想出位而唔理其他u 有u根本係離地左膠根據地

最重要係我所知嘅獨派學生上中央庄係少之又少

我舉個例子 大家睇返支那釋法嗰單

各大院校連張聯合聲明都冇（冇記錯的話） 至重要係連任何後續活動都冇

點解呢？

因為臨近exam period 個閪個都笠水

我嗰次嬲撚到仆街 一班閪人左膠 於是我提人話人地唔搞你自己叫其他院校一齊試下 跟著推推下又冇咗件事

我同你班學界廢閪講 欲帶光環 必承其重

成日笑人 返工不了 你班廢人咪又係 exam不了

利申：我有盡過力搞起 但力弱不足以成風 屌

你真係講左重點出黎
D 撚屌成日鬧人港豬、離地、掛住供樓冇撚用
屌，佢地屌人就叻，但搞過D 乜野出黎？冇，真係出少句聲當幫忙啦，仲學人港獨，人唔笑狗都吠

你估港獨之後唔駛返工？大鑊飯人人唔駛do 有飯食？

見到巴打關於學界篇文, 太長唔quote了, 回應番幾句.

到底晌大家心目中, 港獨運動而家係晌邊個階段呢? 係已經刻不容緩, 必須要立刻行動嘅階段, 定係應該徐徐圖之, 慢慢積聚支持者嘅階段呢? 如果係屬於前者嘅, 咁將焦點放晌學界就絕對係錯判, 因為晌學界做嘢唔會有即時嘅效果, 學生亦都唔夠資源晌社會各層面去推動獨立運動.

中大

幹事會星火自稱本土，但乜鳩都冇做，周姓男子淨係拎嚟打飛機 中大學生們都有一個問題未曾解決過：「星火去咗邊？」

學生報 主力係性解放 本閪書有一半都係屌屎眼屌閪 至於政治方面 左到不行 離地離都上太空 仲建設民主中國同平反六四

樹仁

幹事會印象並唔太深刻

編委會係就係本土 不過好似完全比一男子騎劫 個page成個blog咁 熱狗工具

浸會

我對佢地幹事會印象係食蟲 老實講 咁做好無謂同好柒 但聽fd講都多建設嘅

至於編委 我都幾欣賞佢地 幾有心 不過政治版可以多啲

呢個問題係好尷尬，我諗幾難有人答你，因為

1. 如果係刻不容緩，當下根本冇人有能力做任何港獨行動，冇兵﹐冇槍，冇輿論，冇人材，冇國際支援，冇從政準備，冇心理準備，係乜撚都冇

2. 如果係準備階段，甚至只係宣傳階段，即係承認左香港有排都獨唔到，而原因往往就係港豬太多，於是就同泛民之流一樣，成日都係話「香港人未 Ready，所以泛民爭取民主冇政績」，結果本土派都係自打嘴巴，同泛民一樣冇政績、冇能力、改變唔到香港，沒有誰比誰高尚，連唯一高地都冇埋 (以前係靠屌泛民冇進步上位)

正宗剃人頭者，人亦剃其頭

你就唔好如獲至寶咁 我咁大段嘅嘢係想表達 真正嘅獨派係學界中央庄係未出現過 支持港獨嘅同學們 唔該企出嚟上中央庄 唔好任由學界比左膠騎劫

有意者要喺下下屆上 我今年睇好city

港獨根本上再拖就會慢慢死 你睇下支那釋法後獨派已經冇乜風聲 好沉

你太睇少學界力量 如果su成功推動風氣 動員的確可以好大 我試過搞活動 你係估唔到有咁多人

我至所以話急 因為你睇下愈遲出世嗰堆愈冇反抗意識 呢兩年唔搞起個風氣就仆街

咁點呀？你有乜撚嘢高見呀？同支那早啲結合 然後啜習近平屎眼好冇呀？

泛民賣港唔係第一日嘅事 你咁撚識奶 返大陸含習近平條皺皮賓周啦 入嚟呢到又唔撚追post

中共唔同我地做生意 咁我地咪唔撚比佢滙美元
侵侵都會玩鳩支那 倒不如真係勾結外國勢力

港獨才是出路 利申前熱普手足

講多兩句就咁撚反應，點樣討論落去？

1. 先唔好兩句就話人地賣港，一句就屌其他人，唔同你意見就等於要幫中共含撚，世事有冇咁撚簡單？你係想凝聚更多人，定係學熱狗屌票屌到自己收皮？

2. 港獨支持者越係鍾意急急歸邊，就只會令自己更加小眾，更加無人支持，首先認清現實，少D 屌其他人

3. 分析清楚「點解要港獨」「港獨係咪大多數香港人既最大利益」，好明顯目前大多數香港人睇唔到港獨既需要

呢個幾特別 唔好以為做左膠嘢冇用 我真心覺得佢地啲歌幾好聽 例如自由花同民主會戰勝歸來 我溫書都會一路聽一路溫

獨派唔好怕比人笑做膠嘢 我地唔係左膠 我地做完呢啲基本嘢之後仲會有進一步行動

示威同抗命不行後 一係支共港共改革 一係香港先行革命

你坐咗幾多碌啊？泛民唔係幫中共含撚咩？洗唔洗我list out晒出嚟呀？屌你老母

2003年 港共23條立法 民主黨不拉布不總辭 喺立法會鳩坐發夢

2010年 五區公投運動 民主黨密室談判 提出同支持「偽政改方案」

2012年 民主黨參選同支持擴大1200人選委 幾撚鐘意小圈子選舉 仲有替補機制又係零反抗

呢幾年嗰啲我都未提呀
係呀 佢地冇直接賣港呀 佢地行為同佢地口中嘅民主一樣 都係間接呀 沉默應對呀

不撚知所謂 你唔好一句吸民意就同民主派洗底 泛民堆只有一兩個有利用價值同有機會合作 民主黨同一班反義士者都係香港叛徒 今日嘅惡果都係因佢地而生

呢個po又上返水

喂 巴打 好耐冇見 仲差幾個人先齊腳

咁樣就叫幫民主派洗底？

你提既幾樣野，全部都係民主黨，咁泛民其他政黨呢？而且我又唔係泛民，關我撚事？再者，泛民垃圾大家都知，做咩講D 我都知既野出黎？

而家討論本土 / 港獨，我想講既就係，無論你走邊一條路，都係要爭取大眾支持，泛民柒左本土派跟住柒同一件事有撚用？講兩句就屌鳩人又含撚又盛，唔好講大眾支持啦，你出黎搵工都唔撚掂啦 ON9 仔，港獨靠你地呢D 打飛機撚屌，形勢又睇唔清，自大又自卑，有Q用咩

謙卑D，組織個似樣既政黨先鳩up啦，如果你係讀大學既，試下搞個港獨學會囉，屌

我都係block鳩咗條撚屌佢
同佢嘈嚟都係冇意思 冇心傾都係曬氣

本身已經反港獨就唔好喺到掩蓋面目 上面都有人反港獨 都有理據 條撚屌淨係喺到嘈 咁叻就諗條第三路線出嚟

其實呢，我見你咁勞氣，有少少想分享下唔知你啱唔啱聽。
我身邊幾乎全部係黃絲來，我通常會隱藏我立場，旁敲側擊下佢地了解香港情況去到咩地步，引導佢地諗深一層。
其實支持港獨，係有漸進性嘅。
中港分別>中港分隔>一國兩制謊言>只有兩個可能性結局>支持港獨
其實好多人都仲覺得自己係中國人嘅時候，好難一下要佢地支持你。其實我自己都經過以上進程，最後先覺得呢個係唯一自救方法。
仲有，其實縱使明白晒以上各點，港獨都的確只是一個可能性。成功失敗無人知。其實係一種信念/信仰。理性討論都係無結果，因為未來嘅嘢無人知。
我自己做的，就真係好似傳教咁，逐個按佢地中意聽嘅嘢，洗身邊每一個腦。

大撚把人反港獨架啦，一反對就 block，你點撚樣帶領香港獨立呀？呢種態度正正係冇人睇好本土派既死因，個撚個本土派都咁撚樣，唯我獨尊，鍾意開地圖炮。

一句「泛民賣港」就講完，泛民入面有咁多政黨，個個政黨既立場都有差異，每個黨員都有自己獨立意志，咩「淨係得一兩個可以合作下」，真係笑撚死人，你邊撚個？邊撚個需要同你合作？口氣大到一個點。

認真講，我唔係反港獨，我係反 on9，邊個 on9 我就反邊個，理鳩你係獨派統派鴿派鷹派左派右派，港獨從來唔係人生唯一靈藥，要拯救自己未必需要港獨，甚至可能正好相反，如果你係咁「大愛」，希望透過港獨去「救香港」，咁先決條件真係你自己本人先獨立，有自立能力再講。

一代接一代大學生畢業之後冇晒聲氣，因為現實逼人，唔好話拯救香港，有好多人連拯救自己經濟都唔撚得掂，談何革命。

得罪人多，稱呼人少，政治上註定失敗。我講既。

我真係睇唔到香港有獨立可能,講資源,人手都無,一直都活在中央底下,人地一句話禁就禁,你地做得咩?反抗?你地憑咩反抗?屎就有得食,屌你老母

你地成日話由地區著手,但你地知唔知要改變廢老思想好難,你地有無資源攪平價旅行團?盆菜宴?請人寫揮春?派年曆?長者剪髮?係無呀....連個辦事處都無呀,食得屎啦

好,我知你地有心攪組織,但係咪每個人都有能力課金?我唔撚洗養家?日常洗費唔係錢?已經好撚低人工,仲要好似教會咁課金?如果課完金一定成功拎到席位嘅話我即刻課添呀,但邊個包一定成功...係無...

利申返先,我係幾睇好班年輕人新建嘅本土組織,我知比中央攪落去無好結果,唔想變到大陸咁,香港係唯一樂土...但我真係睇唔到前途...

傻仔 廢撚事理你 幾時反自己啊？

你睇下你自己up乜鳩先啦

up 咩乜鳩？咪就係講昔日本土派屌泛民冇進步，乜鳩都做唔到，原來自己都係乜鳩都做唔到果陣，就唔該謙虛少少，講野唔好撚似你咁大口氣先啦

咁你做過乜鳩啊傻鳩？本土派已被污名化 一係統一係就獨 仲有本土派做咗幾耐呀？泛民又做咗幾耐呀？

傻鳩

新泛民要轉型 學人講本土 又唔知學邊個㗎呢

同你呢啲人講嘢真係泥漿摔角

樓主 呢條友喺其他post已經各打五十大板架啦 人地只不過未諗到第三條路線 唔好屌on9啦

謙虛啲啦 你唔係歧視on9下嗎？ 樓主真衰

我諗要認真討論嘅, 就算一個人立場同你唔同, 佢點都有啲觀察係實在而有用嘅, 如果因為人立場唔同或者講嘢唔啱聽就屌人老母, 都好難領導一個群眾運動, 不論果個運動追求嘅係咩.

而依個屌人老母或者其他荒誕嘅現場, 晌本土派港獨派都好常見, 泛民支持者亦都見唔少. 歸根究底, 本土同港獨好多朋友, 都係先有立場之後再補番個立場推論, 或者索性漏空佢. 所以, 先會有彼之港獨非汝之港獨依啲打自己嘅情況出現, 又會有先發展獨派支持者再砌番個論述依啲本末倒置嘅講法走出嚟.

本土又好, 港獨又好, 晌冇咩重大政治事件發生嘅依家, 其實係要砌番個嚴謹嘅理論出嚟, 先可以令社會大眾唔好覺得依班係滋事分子.

點解要港獨?
除咗港獨, 仲有冇其他方法處理港中關係?
點解港獨係唯一或最佳嘅解決方法?
用咩手段達至港獨?
為咗爭取獨立, 我地可以付幾大代價?
為咗維持獨立, 我地需要付幾大代價?

答唔到依啲問題, 唔會有群眾支持, 做學界又好, 做地區又好, 買槍炮都好, 都係死路一條.

你邊撚個啊？謙虛啲啦 口氣咁撚大

利申：學人

唉 追post好難咩

資格論? 要咩資格先可以咁講嘢, 不妨講嚟聽聽?

咁你冇理由落到街叫啲市民自己上嚟追post嘅, 係咪?

咁揚你唔驚皇天擊殺

唔支持港獨就係同習近平奶屎眼
唔該改個新po名叫支持港獨集中區

我學霜巴咋喎 佢話 你乜鳩都冇做唔好學人講港獨喎

如果口舌之爭可以推動到港獨嘅, 我唔介意一路同你拗落去.

老老實實
宜家要做嘅係建立一個立場堅定嘅組織先係首要任務
本民前 初一之後已經沒曬火氣
熱狗 就深耕細作
民族黨 就學界
如果每次遊行本土派可以舉大旗 將本土派group埋一齊
再聯合中箭 社記 人數唔會少得去邊
上次佔西已經證明左一次左膠本土可以共存
長期內鬥一世都贏唔到
認真

暫時睇係：「香港應該獨立 但無可能獨立」
係現階段咁睇

短期目標: 喺唔違反公安條例既情況下(例如用“防身術”“街頭健身”)建立一班有組織有紀律有戰術既抗爭者 好多歐洲既新納粹政黨都係行呢條路線 例如烏克蘭既right sector 喺2013年尾至2014年初既街頭抗爭入面擔當咗關鍵角色 挑起警民矛盾

長期目標: 滲透政府同警隊 掌握本地情報同武裝力量 協助起義

其實當你係香港，入到政府，每個月袋緊 2皮幾 3 皮，未來會更多，有樓有車有女人，點會同你起義？做雙重間諜，出賣你D 所謂義士就仲有可能，賣完可以紮職添呀

所以話滲透者既角色係協助 我都明白個人既力量喺專制機器面前好渺小 但總要有人擔當呢個職責 同埋我相信我地呢代人係會有人肯做

Lm

好難，特別係呢幾年香港建立左一套鳩屌既文化，乜鳩都有陰謀，乜鳩都有黑箱，割蓆割到天黑，做過一次錯誤判斷就永不翻身咁，而且稍有意見不同就屌人老母，叫人含撚

講真如果我有料，理鳩你地咩，踩你地呢班怨婦上位自己移民仲好，可能你覺得我一個人係咁姐，但我好肯定，呢種心態係大多數人既心態

香港有乜咁需要保護？呢個地方真係咁好咩？我又唔覺，你睇出面講個肥婆欣宜，推POST 推撚到 1001，你就知香港根本都只係地獄鬼國 2.0

香港的確唔係個好地方 物價飛漲 貧富懸殊 無民主 官商勾結 政府打壓自由 殖民者踐踏本地社會文化經濟制度 但香港係我屋企屋企比賊同強姦犯入侵 一定唔可以乖乖就範

想問巴打點解有咁強信念覺得香港係家
好多人都當自己係過客，當香港係跳板。所以踩冧香港之後，就諗移民。。。

無得用理性去解釋既 但我真係無處可走喇

個D唔係真正既香港人

入嚟留個名再慢慢追post先，辛苦曬咁多位

巴打我都係學界人喎 你邊間

終於live

你覺得最適合香港人住嘅地方係邊到？

巴打 學界幾大啫？ 同自爆冇分別

不過可以溝通下

香港
你地唔好走呀
我係外國都打算返來lu

其實老實講
成日話移民移民
但講左咁耐都係得個講字
因為我地根本冇能力移民啦係咪

如果係一個真正香港人，到左國外都會掛住香港
當香港過客果d根本唔算香港人

推post

其實我地除左討論1.點解要獨立

更加要放重點去：
2.獨立之後有咩好處
3.獨立之後會遇到嘅問題
4.獨立期間會遇到嘅困難

若果連依d論述都整理好，結集咁多位巴絲嘅意見，再參考下其他文獻，就應該發展到一套見得下人嘅香港建國方略

其實目前pt1已經講到口臭，但pt2-4我好少見到有人去討論。民族黨份眾議好似有人嘗試去討論後面依3點

獨派人數唔夠，要壯大獨派勢力，唯有向本土/泛民/中立派到吸納支持
我覺得香港人只係怕獨立會有危險，但客觀上都認同獨立後，一個有主權嘅政府會做到更加多民生政策
所以由依家開始要去整理獨派論述，更耐心去同其他唔同政見嘅人解釋自己見解。當然唔係要hard sell，但最少都要同人解釋到以上4點，俾香港人明白點解我地要香港獨立

有勇武抗爭之餘亦需要後勤支援，咁先會令獨派更壯大

香港獨立將會成勢，依樣無容置疑，但唔代表係放鬆手腳等人去做。獨派最缺乏固然係錢，但同時最缺乏地區宣傳。所以我幾認同上面有巴打講要成立獨派地區組織，keep住向地區慢慢宣傳

其實我認為個論述應該要探討下
當中共好似蘇共咁倒台....而中國又變番軍閥割據時
香港點樣可以獨立/中立/尋求外國出兵防守重好...

香港的利益全世界都有份....
而香港的財產到時每一個軍閥都會想黎搶....
唔想香港變中國戰場就要諗點樣獨立自保喇....

1. 講到口臭個啲其實好多無留意新聞，或只係道聽塗說嘅人仲係唔知嘅。建議做各論據反駁懶人包，對想轉軑嘅人增強佢地信心。而我地一向支持可以背左啲資料向身邊的人宣傳。

2，呢個都好重要，要帶比人願景同希望。其實而家香港咁負能咁怨氣絕望，只要吹少少希望出來我想信會好有效。(題外話，我成日覺得如果而家香港出現邪教組織，會好快好多人投過去)

3.4 另一邊箱繼續研究可行性同路線

獨立後係咪會有更多民生政策呢？我唔係咁樂觀

直觀上，我地都認為而家港共係「服務中共」，因為中共先係佢老闆，呢個諗法我相信大家都認同

但政治現實上，大多數主權國家，其實政治都係「有錢人優先」，因為政府一定要有資源有錢，先可以運作同服務，而有錢人就一定係跟住錢走，即係話鄰國永遠都係無可避免既威脅，就好似台灣咁，你幾唔鍾意都好，佢地真係經濟上會受中共影響。

咁咪香港自強囉，係咪？係，我認同，咁應該點做呢？香港目前主要係金融、地產、服務業，絕大多數香港人都想像唔到可以有咩出路，亦唔會想無端端轉行，而假如獨立會影響佢地生計，呢D 人就一定會企係你對立面，你諗下全港會多幾多敵人。

想說服人要獨立，佢地先要覺得，獨立完之後仲可以維持到現有生活水平，或者只有少數人會受影響，除非你都想打埋內戰。

最緊要自強同上面搞小動作我地唔好驚
發揮自己unique嘅文化，有番少少農業已經OK

唔好好像愛爾蘭比人消滅左個語言

有一定程度嘅軟實力，軍隊唔係必需

有道理
港人點都唔想leave而家個comfort zone

我成日諗政府好想將中史變成必修
未必係想歌頌中國

而係負面地講太平天國
令學生留下對獨立嘅負面形象

唔好意思，我仲係停留係覺得係香港獨立等於要犧牲性命嘅層次
特別係面對史上最惡劣的政權下
以前會諗極端到要以命相博先爭取到嘅野仲點論述?
不過按照我宜家粗淺嘅理解係想透過論述令更多人理解及支持港獨
但當然剩係精神上支持冇用
最終目的都係想有人因為受到論述感召出黎犧牲
但都係有個僥倖心態就係想某日有人出黎代我地死
論述未必太難，有人出黎執行個論述出黎犧牲先難

呢個我唔反對，但係要收緊移民數目，係咪值得用獨立咁大犧牲去換取呢？相反黎講，直覺真係會認為「我移民去加拿大快過你收緊移民黎香港啦」，香港仲有咁多左膠 (而好彩加拿大都唔少)

其實獨立之後，無可避免要經歷一次陣痛，香港經濟過程中一定會受到影響。可能香港會變得更偏向受大財團左右，或者香港經濟會變得更單一......

咪住，其實依d後果，就算唔獨立都會出現，只不過係將陣痛變左成長痛。咁不如將希望放係獨立之後嘅香港政府，希望佢地可以將危轉機，乘機將香港經濟長期單一嘅情況改善，總好過陪住香港墮落啦......依個政府冇可能會做到，亦都冇心去解決香港問題

不妨參考呢個方法論述

【幫你度埋】本土派點回應獨立後經濟會仆街？

其實都唔係好解答到，因為香港個經濟圈主要係東亞，而新加坡係南亞 / 東南亞，東南亞崛起中，但東亞就已發展 (除中國)，除非香港擁抱東南亞，但語言同文化隔閡大，冇新加坡咁方便

結果都係「中國仆街，成就香港」先係本土地緣政經既核心，於是結論都係走返獨立 vs 兩制 vs 歸英 既取捨

而家比班藍絲踏到上心口公然打人你地班鍵國撚仲係度紙上談兵ff真係好撚好笑

搵日搬返過黎
對住高登真係bug了

所以？

學界人留名
真係熟學界發生緊咩事嘅人就會知道一樣嘢
就係學界除咗錢之外無嘢係幫到香港獨立
而家唔係五四運動咁讀書人備受民間敬重，好多香港人只係當大學生係nothing
但係講錢又有班惡勢力阻住晒，搞到今時今日都冇人成功攞走學聯舊錢
而家嘅學界只係集體打飛機嘅地方，唔好再旨意會有學界人夠膽擔大旗搞多次大型社運

好多人俾傳媒/cctvb洗腦左媒多年

解放軍打落黎點擋？

根本上大學生就應該只係港獨力量既一環而唔係主力 大學生既作用只係宣傳 等班無咩學識既人都慢慢覺得咁做係岩 而主導緊係等其他有勢力有號召力既人做啦

又冇人推

推動獨立首先要改善獨派形象，唔好少少野就屌人，要建立類似泰博同堡主咁既形象，見你斯文有禮自然聽你講野

之後就係睇多D書同論述，咁先有能力說服其他人，唔支持港獨主要有三種人: 1) 親中建制派 2)大中華民主派 3)現實本土派(叫住先)

第一類人太膠 ，唔會講道理，直接無視

第二類人支持普世價值，覺得中國/香港有民主就唔使獨立，遊說方向係扣連普世價值同主權既關係，民主應以民族同主權作為基礎，大一統既民主對香港極為不利，係議會中500席可能得2席，香港將失去自主性。李波同釋法事件展示出冇主權既弊病，爭取民主無法解決呢兩個問題；進一步就係打破大一統迷信，民主中國下既政府將進一步壓迫新疆西藏，各地本土文化亦難以保護，為中國百姓幸福著想應主張中國分裂，各地民族自決，包括香港。

第三類人冇大中華包袱，知道獨立好處，但覺得現實無法實行，連登仔就係呢類人；香港國可以行瑞士模式，同中國高層作利益交換，爭取獨立建國，詳情睇練乙錚文章。就算唔同中國友好，可實行星加坡毒蝦策略，亦可參考以色列國防政策，自己上網睇。

主張港獨既爸打係討論之前一定一定一定要睇多D論述，尤其係學苑同《香港獨立論》(梁衍華著)(呢本高度推介 )，好似學術研究咁建基於前人思想再作探討，可以慳返好多口水戰時間。

最後希望香港早日獨立，中國各個民族自決自治

樹仁幹事會算係做左唔少野，搞左兩場論壇，一個係抗爭手法，另一個係統獨之爭，嘉賓都有質素，又搞本土書展，出香港獨立藍圖會刊，到落莊感言仲講到明支持香港獨立

獨立後經濟更加好，可以選擇自己經濟政策，發展太空科技業同本土文業；香港做中國一部分就真係hihi，Google同HSBC總部都唔黎，就係擔心中國因素，破壞有利營商既法治同資訊自由

無錯，甚至我唔認為獨立後唔可以同中國有貿易關係添，前提係做足qc既話咁公平交易又有咩問題？

好似有啲離題 不過我想問下呢到有冇人識急救？
我自己發夢個陣都有係啲衝突到做first aid
包括初一 中聯辦等
估計呢啲衝突都會斷斷續續發生 所以想整隊first aid team
唔知大家覺得可唔可行？

可行
利申: 想加入

已經有好多自發性急救隊

其實急救員如果想幫忙既話 定位應該由紅十字式既中立份子蛻變成為combat medic 有攻擊既能力同意願

自發最大問題係無合作 重有一堆唔知乜人係到
我自己就係前線轉做first aid 因為發現前線多後排
同埋如果我地連自己都保唔到 根本都救唔到人

我諗諗可以點搞先 有冇咩提議

開個first aid telegram group ?
可以定期討論下急救

都可以 定係開左個post先

挑！不自量力！

我支持香港獨立

你鐘意啦

另外開個post啦

Loner開？

同意，但都係無可能獨立到

無所謂 諗緊個post名

召集連登所有識急救既巴打？

是旦啦

【認真】是咁的，我想整一隊連登急救隊。

已開

個人認為，成立多啲體制外嘅組織好有用
第時會有用
諗下自己專長範疇有咩可以做

同意 而家既急救員質素參差

專長係徒手/短棍/刀具搏擊 實彈射擊同小規模人群控制戰術

利申 有槍牌 識得操作警察機動部隊既槍械

無軍隊喎我地

獨立唔一定要軍隊

唔知你地識唔識 有隊人叫扶療 係急救界個名臭曬
次次示威我都見佢係到扮大佬指揮

人地打我地點算？

佢地仲着住螢光衫掟磚添

軍隊係一定要 全民皆兵 開放槍械管制

lm